[
  {
    "questionNum": 33001,
    "questionText": " പാടലീപുത്രം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 33002,
    "questionText": " ഉസ്താദ് അല്ലാ രഖ ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 33003,
    "questionText": " നാവിക കലാപം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 33004,
    "questionText": " ചമർഗിനാഡ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33005,
    "questionText": " കുംഭമേളയ്ക്ക് വേദിയാകുന്ന മഹാരാഷ്ട്രയിലെ പട്ടണം? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 33006,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്‍റെ ആദ്യത്തെ ശബ്ദ സിനിമ? ",
    "answerText": " ബാലന്‍ (എസ്.നൊട്ടാണി) "
  },
  {
    "questionNum": 33007,
    "questionText": " യവനപ്രീയ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 33008,
    "questionText": " ചിരിക്കാൻ കഴിയുന്ന ജലജീവി? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33009,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രനാഥ ദത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 33010,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം പാഴ്സി മതവിശ്വാസികളുള്ള രാ ജ്യമേത്? ",
    "answerText": "  ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 33011,
    "questionText": " ഫിലമെന്റുണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ടങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 33012,
    "questionText": " ഫ്യൂറർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 33013,
    "questionText": " ലക്ഷ്യദ്വീപിന്‍റെ ഹൈക്കോടതി ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ പരിധിയില്‍പ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 33014,
    "questionText": " അൽഫോൻസാമ്മയുടെ മരണവും ശവസംസ്ക്കാരവും എന്ന കഥ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " സക്കറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33015,
    "questionText": " ആത്മാവിന്‍റെ നോവലുകള്‍ ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " നന്ദനാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 33016,
    "questionText": " ഉത്തർ പ്രദേശിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 33017,
    "questionText": " പർവ്വതങ്ങളുടെ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 33018,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരം സൃഷ്ടിക്കുന്ന ഏറ്റവും ചെറിയ കോശങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " പുരുഷബീജങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 33019,
    "questionText": " സോഷ്യലിസത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33020,
    "questionText": " അഭിനവ ഭാരത് - സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " വി.ഡി സവർക്കർ; ഗണേഷ് സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 33021,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണമായും കമ്പ്യൂട്ടര്‍വല്‍ക്കരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ പോലീസ് സ്റ്റേഷന്? ",
    "answerText": " പേരൂര്ക്കട "
  },
  {
    "questionNum": 33022,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് (അമ്പുകുത്തി മലയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 33023,
    "questionText": " കംപുച്ചിയയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33024,
    "questionText": " ഋഗ്വേദത്തിലെ മണ്ഡലം 10 അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പുരുഷസൂക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 33025,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 33026,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ചെറിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " പൂക്കോട്ട് തടാകം -വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33027,
    "questionText": " അസ്വാൻ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് (നൈൽ നദി) "
  },
  {
    "questionNum": 33028,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രമോദി "
  },
  {
    "questionNum": 33029,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യയുടെ പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്ര മോദി "
  },
  {
    "questionNum": 33030,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി,പേഴ്സണൽ, പബ്ലിക് ഗ്രീവൻസസ്, പെൻഷൻ, ആണവോർജം, സ്പെയ്സ്, നയപരമായ കാര്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33031,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യയുടെ വിദേശകാര്യമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " സുഷ്മ സ്വരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 33032,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യയുടെ ആഭ്യന്തരമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " രാജ്നാഥ്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33033,
    "questionText": " സുഷ്മ സ്വരാജ് 2017 ലെ ഇന്ത്യൻ മന്ത്രിസഭയിൽ കൈകാര്യം ചെയ്ത വകുപ്പ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " വിദേശകാര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33034,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മൂന്നാമന്റെ സഹായത്തോടെ പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും സാമൂതിരി ചാലിയം കോട്ട തിരികെ പിടിച്ചതിനെ പ്രകീർത്തിച്ചുകൊണ്ട് 16-ാം ശതകത്തിൽ ഖാസി മുഹമ്മദ് രചിച്ച അറബി കാവ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഫത്തഹുൽമുബീൻ (വ്യക്തമായ വിജയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33035,
    "questionText": " ‘ഫത്തഹുൽമുബീൻ’ (വ്യക്തമായ വിജയം) രചിച്ച അറബി കവി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഖാസി മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 33036,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും സാമൂതിരി ചാലിയം കോട്ട തിരികെ പിടിച്ചത് ആരുടെ സഹായത്തോടെ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മൂന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33037,
    "questionText": " 1740-ൽ വടക്കും കൂർ രാജാവുമായി ഒപ്പുവെച്ച ഉടമ്പടിപ്രകാരം 'ക്ഷേത്രങ്ങൾക്കും പശുക്കൾക്കും ഉപദ്രവമുണ്ടാകുകയില്ല' എന്നു വ്യവസ്ഥ ചെയ്ത പാശ്ചാത്യശക്തി?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33038,
    "questionText": " 1740-ൽ ഡച്ചുകാർ 'ക്ഷേത്രങ്ങൾക്കും പശുക്കൾക്കും ഉപദ്രവമുണ്ടാകുകയില്ല' എന്നു ഉടമ്പടി വച്ചതു ആരുമായിട്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കും കൂർ രാജാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33039,
    "questionText": " പള്ളിപ്പുറത്ത് കുഷ്ടരോഗാശുപത്രി സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33040,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടിപാലസ് ഏതു വിദേശശക്തിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n[bolgaattipaalasu ethu videshashakthiyumaayi bandhappettirikkunnu?\r\n]",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33041,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം ക്ഷേത്രത്തിൽ സഭാമണ്ഡപം നിർമിച്ച വേണാട്ടുരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " ചേര ഉദയമാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33042,
    "questionText": " വേണാട്ടുരാജാവ് ചേര ഉദയമാർത്താണ്ഡവർമ സഭാമണ്ഡപം നിർമിച്ച\r\nക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ശുചീന്ദ്രം ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33043,
    "questionText": " വേണാട്ടിലെ ഉമയമ്മറാണി രാജകുടുംബത്തിലേക്ക് ദത്തെടുത്ത കോട്ടയം രാജവംശത്തിലെ കേരള വർമയ്ക്കു നൽകിയ പദവി?\r\n",
    "answerText": " ഹിരണ്യ സിംഹനല്ലൂർ രാജകുമാരൻ (ഇരണിയൽ രാജകുമാരൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 33044,
    "questionText": " ഹിരണ്യ സിംഹനല്ലൂർ രാജകുമാരനെ (ഇരണിയൽ രാജകുമാരൻ)\r\nവേണാട്ട് രാജകുടുംബത്തിലേക്ക് ദത്തെടുത്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വേണാട്ടിലെ ഉമയമ്മറാണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33045,
    "questionText": " ഹിരണ്യ സിംഹനല്ലൂർ രാജകുമാരൻ (ഇരണിയൽ രാജകുമാരൻ)\r\nഎന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വേണാട്ടിലെ ഉമയമ്മറാണി രാജകുടുംബത്തിലേക്ക് ദത്തെടുത്ത കോട്ടയം രാജവംശത്തിലെ കേരള വർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33046,
    "questionText": " പുലപ്പേടി, മണ്ണാപ്പേടി എന്നിങ്ങനെ പറയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രാചീനാചാരം നിരോധിച്ചുകൊണ്ട് എ.ഡി. 1696 -ൽ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ച വേണാട്ടിലെ രാജകുമാരൻ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരളവർമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33047,
    "questionText": " എ.ഡി. 1696 -ൽ കോട്ടയം കേരളവർമ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചു കൊണ്ട് നിരോധിച്ച പ്രാചീനാചാരങ്ങൾ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പുലപ്പേടി, മണ്ണാപ്പേടി "
  },
  {
    "questionNum": 33048,
    "questionText": " ’'ഹിസ്റ്ററി ഓഫ് കേരള' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33049,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരും ഒരിന്ത്യൻ ഭരണാധികാരിയും തമ്മിൽ ഒപ്പുവെച്ച ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ ഉടമ്പടി എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന കരാർ ഏത്?\r\nans:1604 നവംബർ 11-ന് ഡച്ചുകാർ കോഴിക്കോടു സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച കരാർഡച്ചുകാരും ഒരിന്ത്യൻ ഭരണാധികാരിയും തമ്മിൽ ഒപ്പുവെച്ച ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ ഉടമ്പടി എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന കരാർ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 1604 നവംബർ 11-ന് ഡച്ചുകാർ കോഴിക്കോടു സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33050,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ കോഴിക്കോടു സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ ഉടമ്പടി ഒപ്പു വെച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1604 നവംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 33051,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ പ്രധാനമന്ത്രിയായി നിയമിക്കപ്പെട്ട ഡച്ചുകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ഹെൻറിക് റീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33052,
    "questionText": " 1691-ൽ ആരംഭിച്ച 'വെട്ടംയുദ്ധ'ത്തിൽ സാമൂതിരി ഏതു യുറോപ്യൻ ശക്തിയുടെ സഹായമാണ് തേടിയത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33053,
    "questionText": " ’വെട്ടം യുദ്ധം’ ആരംഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1691
  },
  {
    "questionNum": 33054,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുടെ സഹായത്തോടെ സാമൂതിരി 1691-ൽ ആരംഭിച്ച യുദ്ധം\r\nഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ’വെട്ടം യുദ്ധം' "
  },
  {
    "questionNum": 33055,
    "questionText": " 1758-ലെ മാവേലിക്കര ഉടമ്പടിയിൽ മാർത്താണ്ഡവർമയ്ക്കൊപ്പം ഒപ്പുവെച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " കൊച്ചിരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33056,
    "questionText": " 1758-ൽ കൊച്ചിരാജാവും മാർത്താണ്ഡവർമയും ഒപ്പു വച്ച ഉടമ്പടിഏത് ? ",
    "answerText": " മാവേലിക്കര ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 33057,
    "questionText": " 1741-ലെ കുളച്ചൽ യുദ്ധത്തിൽ മാർത്താണ്ഡവർമ തടവുകാരനായി പിടിച്ച ഡച്ച് സൈധ്യാധിപൻ?\r\n",
    "answerText": " ഡിലനോയി "
  },
  {
    "questionNum": 33058,
    "questionText": " 1741-ൽ മാർത്താണ്ഡവർമ ഡച്ച് സൈധ്യാധിപൻ ഡിലനോയിയെ തടവുകാരനായി പിടിച്ച യുദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 33059,
    "questionText": " 2008 ലെ ബീജിങ്‌ ഒളിമ്പിക്സിൽ സുശീൽ കുമാർ ഗുസ്തിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കലമെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33060,
    "questionText": " വസ്ത്രങ്ങളിൽ ചായം മുക്കുന്ന വിദ്യ കേരളത്തിൽ\r\nപ്രചരിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33061,
    "questionText": " തിളക്കുന്ന നെയ്യിൽ കെമുക്കിച്ചുകൊണ്ടുള്ള\r\n“കെെമുക്ക്” എന്ന സത്യപരീക്ഷ ഏതു ക്ഷേത്ര\r\nത്തോട് ബന്ധപ്പെട്ട ആചാരമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ശുചീന്ദ്രം (പോല്പന ഭട്ടതിരിയായിരുന്നു ഇതിന്റെ\r\nവിധികർത്താവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 33062,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം ക്ഷേത്രത്തോട് ബന്ധപ്പെട്ട ആചാരമായിരുന്ന തിളക്കുന്ന നെയ്യിൽ കെമുക്കിച്ചുകൊണ്ടുള്ള ‘കെെമുക്ക്’ എന്ന സത്യപരീക്ഷയുടെ വിധികർത്താവ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പോല്പന ഭട്ടതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33063,
    "questionText": " ചോരയുടെയും ഇരുമ്പിനെൻറിയും നയം കെെകൊണ്ട തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ (ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറി ന്റെ ശില്പി' എന്നും മാർത്താണ്ഡവർമ അറിയപ്പെ ടുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 33064,
    "questionText": " ‘ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ശില്പി' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന മഹാരാജാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33065,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പോർച്ചുഗീസുകാർ നടത്തിയ അതിക്രമങ്ങൾ വിവരിക്കുന്ന 'തുഹ്ഫത്തുൽ മുജാഹിദീൻ' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " ഷെയ്ഖ് സൈനുദ്ധീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33066,
    "questionText": " ഷെയ്ഖ് സൈനുദ്ധീൻ രചിച്ച കേരളത്തിൽ പോർച്ചുഗീസുകാർ നടത്തിയ അതിക്രമങ്ങൾ വിവരിക്കുന്നഗ്രന്ഥം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " 'തുഹ്ഫത്തുൽ മുജാഹിദീൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 33067,
    "questionText": " ‘വഞ്ചീഭൂപതി' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജാക്കന്മാർ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 33068,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജാക്കന്മാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് പേരിൽ?.\r\n",
    "answerText": " ‘വഞ്ചീഭൂപതി' "
  },
  {
    "questionNum": 33069,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസം ആരംഭിച്ചത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33070,
    "questionText": " 'വലിയ കപ്പിത്താൻ' എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ സർവസൈന്യാധിപൻ?\r\n",
    "answerText": " ഡിലനോയി "
  },
  {
    "questionNum": 33071,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവസൈന്യാധിപൻ ഡിലനോയി അറിയപ്പെയിട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'വലിയ കപ്പിത്താൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 33072,
    "questionText": " തിരുവിതംകൂറിലെ കാർത്തികതിരുനാൾ രാമവർമ ഏതു പേരിലാണു പ്രസിദ്ധി നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ധർമരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33073,
    "questionText": " ധർമരാജാവ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതംകൂറിലെ കാർത്തികതിരുനാൾ രാമവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33074,
    "questionText": " ധർമരാജാവിന്റെ പ്രശസ്തനായ ദിവാൻ?\r\n",
    "answerText": " രാജ കേശവ ദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33075,
    "questionText": " രാജ കേശവ ദാസൻ ആരുടെ ദിവാൻ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ധർമരാജാവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33076,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ തലസ്ഥാനം പത്മനാഭപുരത്തുനിന്ന് തിരുവനന്തപുരത്തേക്കു മാറ്റിയത് ഏതു മഹാരാജാവാണ്?\r\n",
    "answerText": " ധർമരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33077,
    "questionText": " മൈസൂർ പടയെ പ്രതിരോധിക്കാനായി മധ്യകേരളത്തിൽ 'നെടുങ്കോട്ട’ നിർമിച്ച രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " ധർമരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33078,
    "questionText": " മൈസൂർ പടയെ പ്രതിരോധിക്കാനായി മധ്യകേരളത്തിൽ\r\nധർമരാജാവ് നിർമിച്ച കോട്ട?\r\n",
    "answerText": " 'നെടുങ്കോട്ട’ "
  },
  {
    "questionNum": 33079,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ദിവാൻ എന്ന ഔദ്യോഗികനാമം സ്വീകരിച്ച ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " ans:രാജാകേശവദാസൻ (കേശവപിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 33080,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ദിവാനായിരുന്ന കേശവപിള്ളയ്ക്കു 'രാജാ കേശവദാസ് എന്ന ബിരുദം നൽകിയ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ?\r\n",
    "answerText": " ജനറൽ മോർണിങ്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 33081,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ ജനറൽ മോർണിങ്ടൺ പ്രഭു തിരുവിതാംകൂറിലെ ദിവാനായിരുന്ന കേശവപിള്ളയ്ക്കു\r\nനൽകിയ ബിരുദം ?\r\n",
    "answerText": " 'രാജാ കേശവദാസ്’ "
  },
  {
    "questionNum": 33082,
    "questionText": " 40 വർഷം തുടർച്ചയായി ഭരണം നടത്തിയ തിരുവിതാംകൂറിലെ ധർമരാജാവിനെ ജനങ്ങൾ ആദര പൂർവം വിളിച്ച പേര്?\r\n",
    "answerText": " കിഴവൻ രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33083,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഭക്തിസാഹിത്യപ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച കൃതി?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ (ചെറുശ്ശേരി) "
  },
  {
    "questionNum": 33084,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഭക്തിസാഹിത്യപ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച ‘കൃഷ്ണഗാഥ’ രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 33085,
    "questionText": " ആരുടെ ഉത്സാഹത്താലാണ് കേരളത്തിലെ വിഷ്ണു ക്ഷേത്രങ്ങളിൽ അഷ്ടപദി (ഗീതഗോവിന്ദ്രം) പാടി തുടങ്ങിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " വില്വമംഗലത്തു സ്വാമിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33086,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിലെ 'സുവർണയുഗം എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ഏതു ഭരണകാലമാണ്?\r\n[Kerala charithratthile 'suvarnayugam ennu visheshippikkunnathu ethu bharanakaalamaan?\r\n]",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലം. "
  },
  {
    "questionNum": 33087,
    "questionText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്തെ കേരള ചരിത്രത്തിൽ വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'സുവർണയുഗം’ "
  },
  {
    "questionNum": 33088,
    "questionText": " ഏതു ക്ഷേത്രകലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടാണ് തോലൻ എന്ന കവിയുടെ പേര് പ്രചരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കൂത്ത്. "
  },
  {
    "questionNum": 33089,
    "questionText": " കൂത്ത്.എന്ന ക്ഷേത്രകലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കവിയുടെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " തോലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33090,
    "questionText": " കൂടിയാട്ടവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് തോലൻ രചിച്ച കൃതികൾ?\r\n",
    "answerText": " 'ആട്ടപ്രകാരങ്ങളും ക്രമദീപിക’യും "
  },
  {
    "questionNum": 33091,
    "questionText": " 'ആട്ടപ്രകാരങ്ങൾ’,’ക്രമദീപിക’ ഇവ ഏതു ക്ഷേത്രകലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കൃതികൾ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 33092,
    "questionText": " കൂടിയാട്ടവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട 'ആട്ടപ്രകാരങ്ങൾ’,’ക്രമദീപിക’എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " തോലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33093,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ഭക്തിപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ വൈ ഷ്ണവ-വൈശവശാഖകൾക്കു നേതൃത്വം നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " ആഴ്വാർമാരും നായന്മാരും. "
  },
  {
    "questionNum": 33094,
    "questionText": " ആഴ്വാർമാരും നായന്മാരും നേതൃത്വം നൽകിയ.ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ഭക്തിപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ശാഖകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വൈഷ്ണവ-വൈശവശാഖകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33095,
    "questionText": " 1599-ലെ ഉദയംപേരൂർ സുനഹദോസ് നടക്കുമ്പോൾ കൊച്ചിരാജ്യം ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " കേശ്വരാമവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33096,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജ്യചരിത്രത്തിൽ രാജാധികാരമേറ്റ ഒരേയൊരു രാജ്ഞി? ",
    "answerText": " റാണി ഗംഗാധരലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 33097,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ നിയമിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസിഡണ്ട് ആര്? ",
    "answerText": " കേണൽ മെക്കാളെ "
  },
  {
    "questionNum": 33098,
    "questionText": " തലശ്ശേരി സബ് കളക്ടറായിരുന്ന തോമസ് ഹാർവി ബാബർ നാടൻ പട്ടാളക്കാരെ ഉപയോഗിച്ച് രൂപവത്കരിച്ച സേനയുടെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " കോൽക്കാരന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33099,
    "questionText": " നാടൻ പട്ടാളക്കാരെ ഉപയോഗിച്ച് ’കോൽക്കാരന്മാർ’ എന്ന സേന രൂപീകരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " തോമസ് ഹാർവി ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 33100,
    "questionText": " 1800-ൽ തലശ്ശേരിയിൽ വന്ന് പഴശ്ശിരാജയ്ക്കെതിരെ പട നയിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് സേനാധിപൻ പിൽക്കാലത്ത് വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ നെപ്പോളിയനെ തോൽപ്പിച്ചു. അദ്ദേഹത്തിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " സർ ആർതർ വെല്ലസ്ലി(വെല്ലിങ്ടൺ പ്രഭു) "
  },
  {
    "questionNum": 33101,
    "questionText": " 1800-ൽ തലശ്ശേരിയിൽ വന്ന് പഴശ്ശിരാജയ്ക്കെതിരെ പട നയിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് സേനാധിപൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സർ ആർതർ വെല്ലസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 33102,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ നെപ്പോളിയനെ തോൽപ്പിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് സേനാധിപൻ? ",
    "answerText": " സർ ആർതർ വെല്ലസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 33103,
    "questionText": " ‘സർ ആർതർ വെല്ലസ്ലി’ എന്ന ബ്രിട്ടീഷ് സേനാധിപൻ ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 33104,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ ഏതു ഭരണാധികാരിയെ ആണ് സർ ആർതർ വെല്ലസ്ലി തോല്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയനെ "
  },
  {
    "questionNum": 33105,
    "questionText": " വെല്ലിങ്ടൺ പ്രഭു തലശ്ശേരിയിൽ വന്ന് പഴശ്ശിരാജയ്ക്കെതിരെ പട നയിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1800
  },
  {
    "questionNum": 33106,
    "questionText": " ഏതു രാജകുടുംബത്തിലെ അംഗമായിരുന്നു കേരളവർമ പഴശ്ശിരാജ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കേ മലബാറിലെ കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 33107,
    "questionText": " വടക്കേ മലബാറിലെ കോട്ടയം രാജകുടുംബത്തിലെ അംഗമായിരുന്ന രാജാധികാരി?\r\n",
    "answerText": " കേരളവർമ പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 33108,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ ജീവാർപ്പണം ചെയ്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1805 നവംബർ 8-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33109,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ ജീവാർപ്പണം ചെയ്തത് എവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " മാവിലത്തോട് അരുവിയുടെ സമീപത്തുവെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33110,
    "questionText": " 1805 നവംബർ 80-ന് ജീവാർപ്പണം ചെയ്ത രാജാധികാരി? ",
    "answerText": " കേരളവർമ പഴശ്ശിരാജ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33111,
    "questionText": " പഴശ്ശി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 33112,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് രേഖകളിൽ 'പൈച്ചിരാജ', 'കൊട്ടോട്ട് രാജ' എന്നിങ്ങനെ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന കേരളീയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 33113,
    "questionText": " ’പൈച്ചിരാജ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളീയ രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 33114,
    "questionText": " 'കൊട്ടോട്ട് രാജ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളീയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 33115,
    "questionText": " കേരളവർമ പഴശ്ശിരാജ ഏതെല്ലാം പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " 'പൈച്ചിരാജ', 'കൊട്ടോട്ട് രാജ' എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 33116,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിന്റെ ജീവിതം ആധാരമാക്കി 'കേരള സിംഹം' എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 33117,
    "questionText": " ആരുടെ ജീവിതം ആധാരമാക്കിയാണ് സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ\r\n'കേരള സിംഹം' എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജാവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33118,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിന്റെ ജീവിതം ആധാരമാക്കി സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ രചിച്ച നോവലിന്റെ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'കേരള സിംഹം' "
  },
  {
    "questionNum": 33119,
    "questionText": " കേരളസിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളരാജാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളവർമ പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 33120,
    "questionText": " 'കേരള സിംഹം' എന്ന നോവൽ രചിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 33121,
    "questionText": " 1662 ഫിബ്രവരി 22-ന് ഡച്ചുകാരുമായി മട്ടാഞ്ചേരി കൊട്ടാരത്തിന്റെ മുന്നിൽ വെച്ചുനടന്ന യുദ്ധത്തിൽ വധിക്കപ്പെട്ട കൊച്ചിരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " രാമവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33122,
    "questionText": " 1662 ഫിബ്രവരി 22-ന് ആരുമായുള്ള യുദ്ധത്തിൽ ആണ് കൊച്ചിരാജാവായ രാമവർമ വധിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാരുമായുള്ള യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 33123,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജാവായ രാമവർമ വധിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ വെച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി കൊട്ടാരത്തിന്റെ മുന്നിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 33124,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജാവായ രാമവർമ വധിക്കപ്പെട്ടത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 1662 ഫിബ്രവരി 22-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33125,
    "questionText": " 'കൂത്തിന്റെ രംഗവേദി അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " കൂത്തമ്പലം. "
  },
  {
    "questionNum": 33126,
    "questionText": " .കൂത്തമ്പലം.എന്തിന്റെ രംഗവേദി ആയാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കൂത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33127,
    "questionText": " ജയസിംഹനാട് അഥവാ ദേശിങ്ങനാട് എന്ന പേര് കൊല്ലത്തിനും സമീപപ്രദേശങ്ങൾക്കു ലഭിച്ചത് ഏതു വേണാട്ടുരാജാവിൽ നിന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജയസിംഹൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 33128,
    "questionText": " വേണാട്ടുരാജാവിന്റെ കാലത്തു ജയസിംഹനാട് അഥവാ ദേശിങ്ങനാട് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലവും സമീപപ്രദേശങ്ങളും "
  },
  {
    "questionNum": 33129,
    "questionText": " വേണാട്ടുരാജാവ് ജയസിംഹനിൽ നിന്ന് കൊല്ലത്തിനും സമീപപ്രദേശങ്ങൾക്കു ലഭിച്ച പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ജയസിംഹനാട് അഥവാ ദേശിങ്ങനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33130,
    "questionText": " കണ്ടിയൂർ (1281), മാവേലിക്കര (1236) എന്നീ ശാസനങ്ങളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന വേണാട് രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " രവി കേരളവർമ. "
  },
  {
    "questionNum": 33131,
    "questionText": " വേണാട് രാജാവ് രവി കേരളവർമ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന.\r\nശാസനകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കണ്ടിയൂർ ശാസനം(1281), മാവേലിക്കര ശാസനം (1236) "
  },
  {
    "questionNum": 33132,
    "questionText": " വേണാടിൻ്റെ തലസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം (കൊല്ലം സന്ദർശിച്ച ഇബ്നു ബത്തൂത്ത 'കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നല്ല നഗരം' എന്നാണ് കൊ ല്ലത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചിട്ടുള്ളത്). "
  },
  {
    "questionNum": 33133,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജാവായ രാമവർമ എന്നാണ് ഡച്ചുകാരുമായി യുദ്ധം ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " 1662 ഫിബ്രവരി 22-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33134,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രിമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " പാലിയത്തച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33135,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യഭരണത്തിലെ മന്ത്രിമാരായിരുന്നു ‘പാലിയത്തച്ചൻ’എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിരാജ്യഭരണത്തിലെ പ്രധാനമന്ത്രിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33136,
    "questionText": " 'മാടഭൂപ്തി' എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ട രാജാക്കന്മാർ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിരാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33137,
    "questionText": " ഏതു പേരിലായിരുന്നു കൊച്ചിരാജാക്കന്മാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മാടഭൂപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 33138,
    "questionText": " 'കോവിലകത്തുംവാതുക്കൽ' എന്ന പേരിൽ താലൂക്കുകളായി വിഭജിച്ച് ഭരണം നടത്തിയ രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33139,
    "questionText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ ഏതു പേരിലാണ് താലൂക്കുകളായി വിഭജിച്ച് ഭരണം നടത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": " കോവിലകത്തുംവാതുക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33140,
    "questionText": " 'പെരുമ്പടപ്പ് ഗംഗാധര വീരകേരള തൃക്കോവിൽ അധികാരി' എന്നത് ഏതു രാജാക്കന്മാരുടെ പൂർണമായ സ്ഥാനപ്പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജാക്കന്മാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33141,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാക്കന്മാരുടെ പൂർണമായ സ്ഥാനപ്പേര് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പെരുമ്പടപ്പ് ഗംഗാധര വീരകേരള തൃക്കോവിൽ അധികാരി "
  },
  {
    "questionNum": 33142,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി മൈസൂർ ഭരണകൂടം കൈകടത്തിയത് ഏതുപ്രദേശത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33143,
    "questionText": " മൈസൂർ ഭരണകൂടം ആദ്യമായി കൈകടത്തിയ കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33144,
    "questionText": " മൈസൂർ സുൽത്താനായ ഹൈദർ അലി എത്ര പ്രാവശ്യം മലബാർ ആക്രമിച്ചു? ",
    "answerText": " രണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33145,
    "questionText": " രണ്ട് തവണ ആക്രമിച്ച മൈസൂർ സുൽത്താനാൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദർ അലി "
  },
  {
    "questionNum": 33146,
    "questionText": " മൈസൂർ സുൽത്താനായ ഹൈദർ അലി രണ്ട് തവണ ആക്രമിച്ച കേരളത്തിലെ പ്രദേശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33147,
    "questionText": " ഏതു സന്ധിപ്രകാരമാണു ടിപ്പുസുൽത്താൻ മലബാർ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്കു വിട്ടുകൊടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " 1792-ലെ ശ്രീരംഗപട്ടണം സന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33148,
    "questionText": " 1792-ലെ ശ്രീരംഗപട്ടണം സന്ധി പ്രകാരം ടിപ്പുസുൽത്താൻ മലബാർ ആർക്കാണ് വിട്ടുകൊടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 33149,
    "questionText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം സന്ധി നിലവിൽ വന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1792
  },
  {
    "questionNum": 33150,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിലവിലുണ്ടായിരുന്ന പുലയനാടു വാഴികളുടെ ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " പുലയനാർ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33151,
    "questionText": " ’പുലയനാർ കോട്ട’ ഏത് നാടുവാഴികളുടെ ആസ്ഥാനമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പുലയനാർ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33152,
    "questionText": " പുലയനാടു വാഴികളുടെ ആസ്ഥാനം ഏതു പേരിൽ ആണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പുലയനാർ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33153,
    "questionText": " ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായത്തിൽ നിന്നുള്ള കേരളത്തിലെ ഏക നാടുവാഴി ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന പ്രദേശം?\r\n",
    "answerText": " വില്ലാർവട്ടം (ചേന്നമംഗലം, വൈപ്പിൻ തുടങ്ങിയ പ്രദേശങ്ങൾ ഇതിന്റെ ഭാഗമായിരുന്നു). "
  },
  {
    "questionNum": 33154,
    "questionText": " ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായത്തിൽ നിന്നുള്ള കേരളത്തിലെ ഏക നാടുവാഴി ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന പ്രദേശമായ വില്ലാർവട്ടം മറ്റ് ഏതെല്ലാം പ്രദേശങ്ങളുമായി ചേർന്നിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ചേന്നമംഗലം, വൈപ്പിൻ തുടങ്ങിയ പ്രദേശങ്ങളുമായി "
  },
  {
    "questionNum": 33155,
    "questionText": " ചേന്നമംഗലം, വൈപ്പിൻ തുടങ്ങിയ പ്രദേശങ്ങൾ ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായത്തിൽ നിന്നുള്ള ഏക നാടുവാഴി ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന കേരളത്തിലെ ഏതു പ്രദേശവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വില്ലാർവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 33156,
    "questionText": " 'ചിത്രവധം' എന്ന ശിക്ഷാസമ്പ്രദായത്തിന് ഏതു വിഭാഗത്തെയാണു വിധേയരാക്കിയിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അവർണരെ "
  },
  {
    "questionNum": 33157,
    "questionText": " അവർണരെ ഏതു ശിക്ഷാസമ്പ്രദായത്തിനാണു വിധേയരാക്കിയിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചിത്രവധം "
  },
  {
    "questionNum": 33158,
    "questionText": " ’ചിത്രവധം’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അവർണ്ണർക്കു വേണ്ടി ഉണ്ടാക്കിയ ശിക്ഷാ സമ്പ്രദായം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33159,
    "questionText": " 'ജോനകർ' എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏതു മതക്കാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മുസ്ലിങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33160,
    "questionText": " മുസ്ലിങ്ങൾ എന്ത് പേരിലായിരുന്നു പണ്ട് കാലത്ത് വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ജോനകർ "
  },
  {
    "questionNum": 33161,
    "questionText": " 'ഹിജ്റ’ എന്ന ചരിത്ര കൃതിയുടെ രചയിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " മോയിൻക്കുട്ടിവൈദ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33162,
    "questionText": " മോയിൻക്കുട്ടിവൈദ്യരുടെ ഒരു ചരിത്ര കൃതി?\r\n",
    "answerText": " ഹിജ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 33163,
    "questionText": " ഏതു മഹാരാജാവിന്റെ മോഷണം പോയ സ്വർണപേടകമാണു\r\nവേലുത്തമ്പി കണ്ടെടുത്തു നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33164,
    "questionText": " ധർമ്മരാജാവിന്റെ മോഷണം പോയ സ്വർണപേടകം കണ്ടെടുത്തു നൽകിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പിദളവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33165,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി കുണ്ടറ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1809 ജനുവരി 11ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33166,
    "questionText": " 1809 ജനുവരി 11ന് കുണ്ടറ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 33167,
    "questionText": " 1809 ജനുവരി 11ന് വേലുത്തമ്പി ഏതു വിളംബരമാണ് പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുണ്ടറ വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 33168,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ മണ്ണടി ക്ഷേത്രത്തിൽ വെച്ച് ജീവാർപ്പണം ചെയ്തതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1809 മാർച്ച് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 33169,
    "questionText": " 1809 മാർച്ച് 29 ന് മണ്ണടി ക്ഷേത്രത്തിൽ വെച്ച് ജീവാർപ്പണം ചെയ്തതാര് ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 33170,
    "questionText": " 1809 മാർച്ച് 29 ന് എവിടെ വെച്ചാണ് വേലുത്തമ്പി ദളവ ജീവാർപ്പണം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " മണ്ണടി ക്ഷേത്രത്തിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 33171,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ ജീവാർപ്പണം ചെയ്ത വർഷം ? ",
    "answerText": 1809
  },
  {
    "questionNum": 33172,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ ജീവാർപ്പണം ചെയ്ത ക്ഷേത്രത്തിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " മണ്ണടി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33173,
    "questionText": " ബാലരാമവർമ്മ മഹാരാജാവിന്റെ കാലത്ത്1799-ൽ നടന്ന ജനകീയ പ്രക്ഷോഭത്തിനു വേലുത്തമ്പിക്കൊപ്പം നേതൃത്വം നൽകിയ വ്യക്തി?\r\n",
    "answerText": " ചിറയിൻകീഴ് ചെമ്പകരാമൻപിള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33174,
    "questionText": " ഏതു മഹാരാജാവിന്റെ കാലത്താണ് വേലുത്തമ്പിക്കൊപ്പം ചിറയിൻകീഴ് ചെമ്പകരാമൻപിള്ള ജനകീയ പ്രക്ഷോഭത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " ബാലരാമവർമ്മ മഹാരാജാവിന്റെ കാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33175,
    "questionText": " 1799-ൽ നടന്ന ജനകീയ പ്രക്ഷോഭത്തിന്റെ സമയത്ത് ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ബാലരാമവർമ്മ മഹാരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33176,
    "questionText": " ബാലരാമവർമ്മ മഹാരാജാവിന്റെ കാലത്ത്1799-ൽ നടന്ന ജനകീയ പ്രക്ഷോഭത്തിനു ആർക്കൊപ്പമാണ് ചെമ്പകരാമൻപിള്ള ജനകീയ പ്രക്ഷോഭത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പിക്കൊപ്പം "
  },
  {
    "questionNum": 33177,
    "questionText": " ബാലരാവർമ മഹാരാജാവിന്റെ കാലത്ത് ചിറയിൻകീഴ് ചെമ്പകരാമൻപിള്ള വേലുത്തമ്പിക്കൊപ്പം ജനകീയ പ്രക്ഷോഭത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയ വർഷം ? ",
    "answerText": "\r\n1799-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33178,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പിക്കു ശേഷം തിരുവിതാംകൂറിൽ ദളവ (ദിവാൻ) പദവി വഹിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": "\r\nഉമ്മിണിത്തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 33179,
    "questionText": " ഏതു ഭരണാധികാരിക്ക് ശേഷമാണ് ഉമ്മിണിത്തമ്പി തിരുവിതാംകൂറിൽ ദളവ പദവി വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പിക്കു ശേഷം "
  },
  {
    "questionNum": 33180,
    "questionText": " ദളവ പദവിയുടെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " ദിവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33181,
    "questionText": " ദിവാൻ പദവി ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദളവ പദവി "
  },
  {
    "questionNum": 33182,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പിയും ഉമ്മിണിത്തമ്പിയും ദളവ പദവി വഹിച്ചിരുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക പ്രദേശം ഏത് ? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33183,
    "questionText": " ഇബ്നു ബത്തൂത്ത 'കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നല്ല നഗരം' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച നഗരം?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 33184,
    "questionText": " കൊല്ലം ഏതു രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വേണാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33185,
    "questionText": " മൂഷകവംശൻ എന്ന സംസ്കൃത മഹാകാവ്യത്തിതെൻറെ രചയിതാവായ അതുലൻ ഏതു രാജാവിന്റെ ആസ്ഥാന കവിയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 33186,
    "questionText": " ’മൂഷകവംശൻ’ എന്ന സംസ്കൃത മഹാകാവ്യത്തിതെൻറെ\r\nരചയിതാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " അതുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33187,
    "questionText": " ശ്രീകണ്ഠൻ രാജാവിന്റെ ആസ്ഥാന കവി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " അതുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33188,
    "questionText": " കോലത്തുനാട്ടിലെ രാജാക്കന്മാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " കോലത്തിരി (യൂറോപ്യൻ വിവരണങ്ങളിൽ 'കോല സ്ത്രീ' എന്നാണ് ഇവർ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ളത്) "
  },
  {
    "questionNum": 33189,
    "questionText": " ‘കോലത്തിരി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജാക്കന്മാർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കോലത്തുനാട്ടിലെ രാജാക്കന്മാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33190,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ വിവരണങ്ങളിൽ കോലത്തുനാട്ടിലെ രാജാക്കന്മാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " 'കോല സ്ത്രീ' "
  },
  {
    "questionNum": 33191,
    "questionText": " മാർക്കോ പോളോയുടെ വിവരണങ്ങളിൽ കോലത്തുനാടിനെ ഏതുപേരിലാണ് പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n.\r\n",
    "answerText": " ഏലിരാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33192,
    "questionText": " കോലത്തുനാടിനെ ‘ഏലിരാജ്യം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മാർക്കോ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 33193,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ദളവ (ദിവാൻ) പദവി വഹിച്ചിരുന്നവർ ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പിയും ഉമ്മിണിത്തമ്പിയും "
  },
  {
    "questionNum": 33194,
    "questionText": " 1810-ൽ റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിബായിയുടെ കാലത്ത് തിരുവിതാംകൂർ ദിവാനായി നിയമിക്കപ്പെട്ട ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 33195,
    "questionText": " കേണൽ മൺറോ ആരുടെ കാലത്താണ് തിരുവിതാംകൂർ ദിവാനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിബായിയുടെ കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33196,
    "questionText": " 1810-ൽ റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിബായിയുടെ കാലത്ത് എവിടെയാണ് ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസിഡന്റായ കേണൽ മൺറോയെ ദിവാനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33197,
    "questionText": " 1810-ൽ റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിബായിയുടെ കാലത്ത് തിരുവിതാംകൂർ ദിവാനായി നിയമിക്കപ്പെട്ട കേണൽ മൺറോ ഏതു രാഷ്ട്രത്തിന്റെ പ്രസിഡന്റായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസിഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33198,
    "questionText": " റാണി ഗൗരി പാർവതീബായിയുടെ ഭരണകാലത്ത് സുറിയാനി ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ വിദ്യാഭ്യാസപ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായി കൊല്ലം ജില്ലയിലെ കല്ലടയിൽ വിട്ടുകൊടുത്ത ആ പ്രദേശം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു.? ",
    "answerText": " മൺറോ തുരുത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33199,
    "questionText": " റാണി ഗൗരി പാർവതീബായിയുടെ ഭരണകാലത്ത് സുറിയാനി ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ വിദ്യാഭ്യാസ പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായി വിട്ടുകൊടുത്ത\r\n‘മൺറോ തുരുത്ത്’ എന്ന പ്രദേശം എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ കൊല്ലം ജില്ലയിലെ കല്ലടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33200,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് കൊല്ലം ജില്ലയിലെ കല്ലടയിലെ പ്രദേശം സുറിയാനി ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ വിദ്യാഭ്യാസ പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായി വിട്ടുകൊടുത്തത് ?\r\n",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി പാർവതീബായിയുടെ ഭരണകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33201,
    "questionText": " റാണി ഗൗരി പാർവതീബായിയുടെ ഭരണകാലത്ത് ആരുടെ വിദ്യാഭ്യാസ പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായാണ് കൊല്ലം ജില്ലയിലെ കല്ലടയിലെ ‘മൺറോ തുരുത്ത്’ എന്ന പ്രദേശം വിട്ടുകൊടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " സുറിയാനി ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33202,
    "questionText": " മാർക്കോ പോളോയുടെ വിവരണങ്ങളിൽ ‘ഏലിരാജ്യം’ എന്ന്\r\nപരാമർശിച്ചിട്ടുള്ള നാട് ?\r\n",
    "answerText": " കോലത്തു നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33203,
    "questionText": " ഭാരതസംഗ്രഹം' എന്ന മഹാകാവ്യത്തിന്റെയും 'ചന്ദ്രികാ കുലാപീഠം' എന്ന നാടകത്തിന്റെയും രചയിതാവുമായ കോലത്തുനാട്ടിലെ ഇളമുറ രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " രാമവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33204,
    "questionText": " കോലത്തുനാട്ടിലെ ഇളമുറ രാജാവ് രാമവർമ രചിച്ച\r\nമഹാകാവ്യം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതസംഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 33205,
    "questionText": " കോലത്തുനാട്ടിലെ ഇളമുറ രാജാവ് രാമവർമ രചിച്ച നാടകത്തിന്റെ\r\nപേര് ?\r\n",
    "answerText": " കുലാപീഠം "
  },
  {
    "questionNum": 33206,
    "questionText": " 13-ാം ശതകത്തിൻ്റെ അവസാനം വരെ പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപത്തിന്റെ (കൊച്ചി രാജവംശം) ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വന്നേരിയിൽ പെരുമ്പടപ്പു ഗ്രാമത്തിലെ ചിത്രകൂടത്തിൽ (സാമൂതിരിയുടെ ആക്രമണത്തെ തുടർന്ന് ആസ്ഥാനം മഹോദയപുരത്തേക്കും പിന്നീട് കൊച്ചിയിലേക്കും മാറ്റി). "
  },
  {
    "questionNum": 33207,
    "questionText": " പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജവംശം?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33208,
    "questionText": " 13-ാം ശതകത്തിൻ്റെ അവസാനം വരെ വന്നേരിയിൽ പെരുമ്പടപ്പു ഗ്രാമത്തിലെ ചിത്രകൂടം ആസ്ഥാനം ആക്കിയിരുന്നു രാജവംശം?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33209,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ ആക്രമണത്തെ തുടർന്ന് വന്നേരിയിൽ പെരുമ്പടപ്പു ഗ്രാമത്തിലെ ചിത്രകൂടത്തിൽ നിന്നും കൊച്ചി രാജവംശത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എങ്ങോട്ടാണ് മാറ്റിയത് ?.\r\n",
    "answerText": " മഹോദയപുരത്തേക്കും പിന്നീട് കൊച്ചിയിലേക്കും മാറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 33210,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് രാജവംശം ഏതു സ്വരൂപം ആയാണ് പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " നെടിയിരുപ്പ് സ്വരൂപം. "
  },
  {
    "questionNum": 33211,
    "questionText": " നെടിയിരുപ്പ് സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33212,
    "questionText": " 'പുരളീശന്മാർ' എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന രാജവംശം?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം (ശ്രീപോർക്കലി ഭഗവതിയാണ് വടക്കേ മലബാറിലെ കോട്ടയം രാജാക്കന്മാരുടെ കുടുംബ ദേവത) "
  },
  {
    "questionNum": 33213,
    "questionText": " വടക്കേ മലബാറിലെ കോട്ടയം രാജാക്കന്മാരുടെ കുടുംബ ദേവത ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീപോർക്കലി ഭഗവതി "
  },
  {
    "questionNum": 33214,
    "questionText": " കോട്ടയം രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പുരളീശന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33215,
    "questionText": " ഏതു പോർച്ചുഗീസ് രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് പോർച്ചുഗീസുകാർ കേരളത്തിലെത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഡോം മാനുവൽ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33216,
    "questionText": " കണ്ണൂർ കോട്ടയുടെ നിലവറക്കുഴിയിലേക്ക് വാസ്കോഡഗാമ എറിഞ്ഞതായി കരുതപ്പെടുന്ന കണ്ണുരിലെ പ്രശസ്ത കപ്പിത്താൻ?\r\n",
    "answerText": " വലിയ ഹസ്സൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33217,
    "questionText": " കണ്ണുരിലെ പ്രശസ്ത കപ്പിത്താൻ വലിയ ഹസ്സനെ കണ്ണൂർ കോട്ടയുടെ നിലവറക്കുഴിയിലേക്ക് എറിഞ്ഞ പറങ്കി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 33218,
    "questionText": " 'സാമൂതിരിയുടെ കണ്ഠത്തിലേക്ക് നീട്ടിയ പീരങ്കി’ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട പോർച്ചുഗീസ് കോട്ട?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയംകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33219,
    "questionText": " ചാലിയംകോട്ട ചരിത്രത്തിൽ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " 'സാമൂതിരിയുടെ കണ്ഠത്തിലേക്ക് നീട്ടിയ പീരങ്കി’ "
  },
  {
    "questionNum": 33220,
    "questionText": " 'പോർച്ചുഗീസ് രാജാവിന്റെ സൈനിക സഹോദരൻ’ എന്ന ബഹുമതി ലഭിച്ച കേരളത്തിലെ രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " പുറക്കാട്ടുരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33221,
    "questionText": " പുറക്കാട്ടുരാജാവിനു ചരിത്രത്തിൽ ലഭിച്ച ബഹുമതി:\r\n",
    "answerText": " 'പോർച്ചുഗീസ് രാജാവിന്റെ സൈനിക സഹോദരൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 33222,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് കാലത്ത് കേരള ക്രൈസ്തവ സഭയുടെ ചരിത്രത്തിലുണ്ടായ പ്രധാന സംഭവം?\r\n",
    "answerText": " ഉദയംപേരൂർ സുനഹദോസ്(1599) "
  },
  {
    "questionNum": 33223,
    "questionText": " 1599 -ൽ നടന്ന ഉദയം പേരൂർ സുനഹദോസിന് അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " അലെക്സിസ് ഡിമെനിസെസ് (ഗോവയിലെ ആർച്ച്ബിഷപ്പ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33224,
    "questionText": " അലെക്സിസ് ഡിമെനിസെസ് അധ്യക്ഷത വഹിച്ച കേരള ക്രൈസ്തവ സഭയുടെ ചരിത്രത്തിലുണ്ടായ പ്രധാന സംഭവം?\r\n",
    "answerText": " ഉദയം പേരൂർ സുനഹദോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33225,
    "questionText": " 1599 -ൽ അലെക്സിസ് ഡിമെനിസെസ് ആർച്ച്ബിഷപ്പ് ആയിരുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 33226,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ക്രൈസ്തവസഭയെ ലത്തീൻ സഭയാക്കാനുള്ള ശ്രമത്തിനെതിരായി നടന്ന പ്രക്ഷോഭം?\r\n",
    "answerText": " കൂനൻകുരിശ് കലാപം (1653) "
  },
  {
    "questionNum": 33227,
    "questionText": " കൂനൻകുരിശ് കലാപം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1653
  },
  {
    "questionNum": 33228,
    "questionText": " കൂനൻകുരിശ് കലാപം നടന്നത് എന്തിനു എതിരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ക്രൈസ്തവസഭയെ ലത്തീൻ സഭയാക്കാനുള്ള ശ്രമത്തിനെതിരേ "
  },
  {
    "questionNum": 33229,
    "questionText": " ഗുരുവായൂരപ്പനെ അഭിസംബോധന ചെയ്തുകൊണ്ട് സംസ്കൃതത്തിൽ രചിച്ച 'നാരായണീയം' എന്ന അർച്ചനാകാവ്യത്തിന്റെ കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " മേൽപ്പത്തുർ നാരായണഭട്ടതിരി (1560-1646) "
  },
  {
    "questionNum": 33230,
    "questionText": " മേൽപ്പത്തുർ നാരായണഭട്ടതിരി ഗുരുവായൂരപ്പനെ അഭിസംബോധന ചെയ്തുകൊണ്ട് സംസ്കൃതത്തിൽ രചിച്ച\r\nഅർച്ചനാകാവ്യം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 'നാരായണീയം' "
  },
  {
    "questionNum": 33231,
    "questionText": " മേൽപ്പത്തുർ നാരായണഭട്ടതിരി സംസ്കൃതത്തിൽ രചിച്ച\r\nഅർച്ചനാകാവ്യം ‘നാരായണീയം' ആരെ അഭിസംബോധന ചെയ്തുകൊണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുവായൂരപ്പനെ "
  },
  {
    "questionNum": 33232,
    "questionText": " ജയദേവചരിതമായ ‘ഗീതഗോവിന്ദ'ത്തിന്റെ മാതൃകയിൽ എഴുതപ്പെട്ട കൃഷ്ണഗീതിയുടെ രചയിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " മാനവേദൻ സാമൂതിരി (1655-1658) "
  },
  {
    "questionNum": 33233,
    "questionText": " മാനവേദൻ സാമൂതിരി,ജയദേവചരിതമായ ‘ഗീതഗോവിന്ദ'ത്തിന്റെ മാതൃകയിൽ രചിച്ച കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗീതി "
  },
  {
    "questionNum": 33234,
    "questionText": " ജയദേവചരിതം എഴുതപ്പെട്ട കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ‘ഗീതഗോവിന്ദ' "
  },
  {
    "questionNum": 33235,
    "questionText": " ’കൃഷ്ണഗീതി’ ഏത് കൃതിയുടെ മാതൃകയിൽ എഴുതപ്പെട്ടതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജയദേവചരിതമായ ‘ഗീതഗോവിന്ദ'ത്തിന്റെ മാതൃകയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33236,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കേരളത്തിലെ ഗുരുവായൂർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അമ്പലപ്പുഴ ക്ഷേത്രത്തിൽ കൃഷ്ണനെ പ്രതിഷ്ടിച്ച ചെമ്പകശ്ശേരി രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " പൂരാടം തിരുനാൾ ദേവനാരായണൻ (1566-1662) "
  },
  {
    "questionNum": 33237,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കേരളത്തിലെ ഗുരുവായൂർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33238,
    "questionText": " ചെമ്പകശ്ശേരി രാജാവ് പൂരാടം തിരുനാൾ ദേവനാരായണൻ കൃഷ്ണനെ പ്രതിഷ്ടിച്ച ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33239,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ എത്ര തവണ കേരളത്തിലെത്തി?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നുതവണ "
  },
  {
    "questionNum": 33240,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പോർച്ചുഗീസ് ഭരണത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം കൊച്ചിയിൽ നിന്ന് ഗോവയിലേക്ക് മാറ്റിയ വൈസ്രോയി?\r\n",
    "answerText": " ആൽബുക്കർക്ക് (1515-ൽ ഗോവയിലായിരുന്നു ഇദ്ദേഹത്തിന്റെ അന്ത്യം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33241,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പോർച്ചുഗീസ് ഭരണത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം കൊച്ചിയിൽ നിന്ന് ഗോവയിലേക്ക് മാറ്റിയ വൈസ്രോയി\r\nആൽബുക്കർക്ക് അന്തരിച്ചത് എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 33242,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ‘സങ്കരവാസ സങ്കേതങ്ങൾ' സ്ഥാപിച്ച പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി?\r\n",
    "answerText": " ആൽബുക്കർക്ക്. "
  },
  {
    "questionNum": 33243,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി ആൽബുക്കർക്ക് ചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടത്‌ ഇന്ത്യയിൽ എന്ത് സ്ഥാപിച്ചതിനാലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ‘സങ്കരവാസ സങ്കേതങ്ങൾ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33244,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് വിപുലമായി ആരാധിക്കപ്പെട്ട ദേവത ?\r\n",
    "answerText": " കൊറ്റവൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33245,
    "questionText": " കൊറ്റവൈ ദേവത വിപുലമായി ആരാധിക്കപ്പെട്ട കാലഘട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 33246,
    "questionText": " ശൈവമതാചാര്യന്മാർ അറിയപ്പെട്ട പേര്?\r\n",
    "answerText": " നയനാർമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33247,
    "questionText": " നയനാർമാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശൈവമതാചാര്യന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33248,
    "questionText": " ആദിദ്രാവിഡ ഭാഷയിൽനിന്നും രൂപംകൊണ്ട ഭാഷകൾ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്, തെലുങ്ക്, കന്നഡ, മലയാളം, തുളു "
  },
  {
    "questionNum": 33249,
    "questionText": " തമിഴ് ഏതു ഭാഷയിൽനിന്നും രൂപം കൊണ്ട ഭാഷയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിദ്രാവിഡ ഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 33250,
    "questionText": " തെലുങ്ക് ഏതു ഭാഷയിൽനിന്നും രൂപം കൊണ്ട ഭാഷയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിദ്രാവിഡ ഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 33251,
    "questionText": " കന്നഡ ഏതു ഭാഷയിൽനിന്നും രൂപം കൊണ്ട ഭാഷയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിദ്രാവിഡ ഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 33252,
    "questionText": " മലയാളം ഏതു ഭാഷയിൽനിന്നും രൂപം കൊണ്ട ഭാഷയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിദ്രാവിഡ ഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 33253,
    "questionText": " തുളു ഏതു ഭാഷയിൽനിന്നും രൂപം കൊണ്ട ഭാഷയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിദ്രാവിഡ ഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 33254,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ തൊണ്ടെനാടിൻറ് തലസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ചി (കാഞ്ചീപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 33255,
    "questionText": " സംഘകാലത്തു കാഞ്ചി (കാഞ്ചീപുരം) എന്നത് ഏതു നാടിൻറെ തലസ്ഥാനം ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തൊണ്ടെനാടിൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 33256,
    "questionText": " 13.സംഘകാലത്ത്'ഉറൈയൂർ' ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചോളരാജ്യത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33257,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ ചോളരാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " 'ഉറൈയൂർ' "
  },
  {
    "questionNum": 33258,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " മധുര (കൂടൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 33259,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് മധുര (കൂടൽ) ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യരാജ്യത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33260,
    "questionText": " കൂടൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 33261,
    "questionText": " കുരുക്ഷേത്രയുദ്ധത്തിൽ പാണ്ഡവർക്കും കൗരവർക്കും ഒരുപോലെ സദ്യ നടത്തിയതായി ഐതിഹ്യങ്ങളിൽ പറയുന്ന ചേരരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " ഉദിയൻ ചേരൻ ആതൻ (പെരുംചോറ്റ് ഉതിയൻ ചേരലാതൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33262,
    "questionText": " ചേരരാജാവ് ഉദിയൻ ചേരൻ ആതൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പെരുംചോറ്റ് ഉതിയൻ ചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33263,
    "questionText": " ഉദിയൻ ചേരൻ ആതൻ ഐതിഹ്യങ്ങളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കുരുക്ഷേത്രയുദ്ധത്തിൽ പാണ്ഡവർക്കും കൗരവർക്കും ഒരുപോലെ സദ്യ നടത്തിയ ചേരരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33264,
    "questionText": " കണ്ണകി സ്മാരക ശിലാ പ്രതിഷ്ടയിലൂടെ പ്രശസ്തി നേടിയ ചേരരാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെങ്കുട്ടുവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33265,
    "questionText": " ചെങ്കുട്ടുവൻ ഐതിഹ്യങ്ങളിൽ പ്രശസ്തി നേടിയത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണകി സ്മാരക ശിലാ പ്രതിഷ്ടയിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33266,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യന്മാരുടെയും ചോളന്മാരുടെയും കൊടിയടയാളം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " യഥാക്രമം മീൻ, ഇന്ദ്രോൽസവം "
  },
  {
    "questionNum": 33267,
    "questionText": " മീൻ ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ കൊടിയടയാളം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യരാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33268,
    "questionText": " ഇന്ദ്രോൽസവം ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ കൊടിയടയാളം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചോളരാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33269,
    "questionText": " വിധവയായ സ്ത്രീ ഭർത്താവിന്റെ ചിതയിൽ ചാടി മരിച്ചിരുന്ന സമ്പ്രദായത്തെ 'തൊൽകാപ്പി യ'ത്തിൽ വിളിച്ചിരുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " മാലൈനിലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 33270,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് പ്രേമവിവാഹം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കളവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33271,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് ‘കളവ്’ എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രേമവിവാഹം "
  },
  {
    "questionNum": 33272,
    "questionText": " 'തിരുക്കുറൽ' രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവള്ളുവർ "
  },
  {
    "questionNum": 33273,
    "questionText": " തിരുവള്ളുവർ രചിച്ച ഒരു കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " 'തിരുക്കുറൽ' "
  },
  {
    "questionNum": 33274,
    "questionText": " 1.സതിയനുഷ്ടിച്ച വിധവമാരുടെ പട്ടടകളിൽ സ്ഥാപിച്ചിരുന്ന സ്മാരകശിലകളുടെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " പുലച്ചിക്കല്ലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33275,
    "questionText": " 2.’പുലച്ചിക്കല്ലുകൾ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സതിയനുഷ്ടിച്ച വിധവമാരുടെ പട്ടടകളിൽ സ്ഥാപിച്ചിരുന്ന സ്മാരകശിലകളുടെ പേര്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33276,
    "questionText": " 3.സംഘകാലത്ത് മുറിവേറ്റ യോദ്ധാവിന്റെ അടുത്ത് പ്രേതോപദ്രവം ഏൽക്കാതിരിക്കാനായി അയാളുടെ പത്നി ജാഗ്രതയോടെ ഇരുന്നിരുന്നു. ഈ ആചാരത്തിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " തൊടാക്കഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 33277,
    "questionText": " 4.’തൊടാക്കഞ്ചേരി’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാലത്ത് മുറിവേറ്റ യോദ്ധാവിന്റെ അടുത്ത് പ്രേതോപദ്രവം ഏൽക്കാതിരിക്കാനായി അയാളുടെ പത്നി ജാഗ്രതയോടെ ഇരുന്നിരുന്നു.ഈ ആചാരത്തിന്റെ പേരാണ് ’തൊടാക്കഞ്ചേരി’ "
  },
  {
    "questionNum": 33278,
    "questionText": " 5.അമ്പലപ്പുഴക്കും തൃക്കുന്നപ്പുഴക്കും മധ്യേ സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ബുദ്ധമത തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലവാസം (തിരുമുല്പാദം) "
  },
  {
    "questionNum": 33279,
    "questionText": " 6.’ശ്രീമൂലവാസം’എന്ന പ്രസിദ്ധമായ ബുദ്ധമത തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴക്കും തൃക്കുന്നപ്പുഴക്കും മധ്യേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33280,
    "questionText": " 7.’ശ്രീമൂലവാസം’എന്ന പ്രസിദ്ധമായ ബുദ്ധമത തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " തിരുമുല്പാദം "
  },
  {
    "questionNum": 33281,
    "questionText": " 8.’തിരുമുല്പാദം’ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ബുദ്ധമത തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലവാസം "
  },
  {
    "questionNum": 33282,
    "questionText": " 9.ബുദ്ധമത സ്വാധീനത്തിന്റെ ഫലമായി മഹാകവി കുമാരനാശാൻ രചിച്ച കാവ്യങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധചരിതം, ചണ്ഡാലഭിക്ഷകി, കരുണ "
  },
  {
    "questionNum": 33283,
    "questionText": " എന്തിന്റെ ഫലമായാണ് മഹാകവി കുമാരനാശാൻ ശ്രീബുദ്ധചരിതം, ചണ്ഡാലഭിക്ഷകി, കരുണ എന്നീ കാവ്യങ്ങൾ രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധമത സ്വാധീനത്തിന്റെ ഫലമായി "
  },
  {
    "questionNum": 33284,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സ്വാധീനത്തിന്റെ ഫലമായി രചിക്കപ്പെട്ട ശ്രീബുദ്ധചരിതം, ചണ്ഡാലഭിക്ഷകി, കരുണ എന്നീ കൃതികൾ ആരുടെ സൃഷ്ടികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഹാകവി കുമാരനാശാന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33285,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്റെ ശ്രീബുദ്ധചരിതം, ചണ്ഡാലഭിക്ഷകി, കരുണ എന്നീ കൃതികൾ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധമതവുമായി "
  },
  {
    "questionNum": 33286,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സ്വാധീനത്തിന്റെ ഫലമായി ശ്രീബുദ്ധചരിതം, ചണ്ഡാലഭിക്ഷകി, കരുണ എന്നീ കൃതികൾ ആരാണ് രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33287,
    "questionText": " കൊല്ലത്തെ ക്രിസ്ത്യാനികൾക്കു വിലപ്പെട്ട അധികാരങ്ങളും അവകാശങ്ങളും അനുവദിച്ച തരിസാപ്പള്ളി ചെപ്പേട് പുറപ്പെടുവിച്ച ഭരണാധികാരി?\r\n",
    "answerText": " അയ്യനടികൾ തിരുവടികൾ (വേണാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33288,
    "questionText": " അയ്യനടികൾ തിരുവടികൾ ഭരിച്ചിരുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " വേണാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33289,
    "questionText": " തരിസാപ്പള്ളി ചെപ്പേട് ആരുടെ വിലപ്പെട്ട അധികാരങ്ങളും അവകാശങ്ങളും ആണ് അനുവദിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലത്തെ ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33290,
    "questionText": " കൊല്ലത്തെ ക്രിസ്ത്യാനികൾക്കു വിലപ്പെട്ട അധികാരങ്ങളും അവകാശങ്ങളും അനുവദിച്ചു കൊണ്ട് അയ്യനടികൾ തിരുവടികൾ പുറപ്പെടുവിച്ചതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തരിസാപ്പള്ളി ചെപ്പേട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33291,
    "questionText": " ’തരിസാപ്പള്ളി ചെപ്പേട്’ കേരളത്തിലെ ഏത് പ്രദേശവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലവുമായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33292,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സുറിയാനി ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ സവിശേഷമായ സംഭാവന ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മാർഗംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 33293,
    "questionText": " ’മാർഗംകളി’ കേരളത്തിലെ ഏതു മതവിഭാഗത്തിന്റെ സവിശേഷമായ സംഭാവനയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മാർഗംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 33294,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സുറിയാനി ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ സവിശേഷമായ സംഭാവനയായ കലാരൂപമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മാർഗംകളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33295,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ചത് എന്നു മുതൽക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 825 "
  },
  {
    "questionNum": 33296,
    "questionText": " ’എ.ഡി. 825 ‘ ന്റെ പ്രത്യേകത എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ച വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 33297,
    "questionText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്ത് ചക്രവർത്തിയെ വിളിച്ചിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " പെരുമാൾ (കുലശേഖരപ്പെരുമാൾ, ചേരമാൻ പെരുമാൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 33298,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് പെരുമാൾ (കുലശേഖരപ്പെരുമാൾ, ചേരമാൻ പെരുമാൾ) എന്ന് ചക്രവർത്തിയെ വിളിച്ചിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33299,
    "questionText": " രണ്ടു പ്രധാനപ്പെട്ട പെരുമാൾ വിഭാഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖരപ്പെരുമാൾ, ചേരമാൻ പെരുമാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33300,
    "questionText": " കുലശേഖരപ്പെരുമാൾ, ചേരമാൻ പെരുമാൾ എന്നിവർ ഏതു വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പെരുമാൾ വിഭാഗത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33301,
    "questionText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്ത് ആരെ വിളിച്ചിരുന്ന പേരുകളാണ് കുലശേഖരപ്പെരുമാൾ ചേരമാൻ പെരുമാൾ എന്നിവ ?\r\n",
    "answerText": " ചക്രവർത്തിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 33302,
    "questionText": " മഹോദയപുരത്തെ പ്രസിദ്ധമായ ഗോളനിരീക്ഷണശാലയുടെ മേൽനോട്ടം വഹിച്ചിരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാനരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33303,
    "questionText": " എവിടുത്തെ പ്രസിദ്ധമായ ഗോളനിരീക്ഷണശാലയുടെ മേൽനോട്ടമാണ് ശങ്കരാനരായണൻ വഹിച്ചിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മഹോദയപുരത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 33304,
    "questionText": " മഹോദയപുരത്തെ പ്രസിദ്ധമായ എന്തിന്റെ മേൽനോട്ടമാണ് ശങ്കരാനരായണൻ വഹിച്ചിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോളനിരീക്ഷണശാലയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33305,
    "questionText": " “ആശ്ചര്യചൂഡാമണി' എന്ന നാടകത്തിന്റെ രചയിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " ശക്തിഭദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33306,
    "questionText": " ശക്തിഭദ്രൻ രചിച്ച ഒരു പ്രശസ്തമായ നാടകം?\r\n",
    "answerText": " ആശ്ചര്യചൂഡാമണി "
  },
  {
    "questionNum": 33307,
    "questionText": " ’ആശ്ചര്യചൂഡാമണി' ഏതു സാഹിത്യ സൃഷ്ടിയിൽ പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 33308,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് യുദ്ധത്തിൽ രാജാവൊ സേനാനായകനൊ വധിക്കപ്പെട്ടാൽ യുദ്ധം നിർത്തി നടത്തിയിരുന്ന നൃത്തത്തിതെൻറ് പേര്?\r\n",
    "answerText": " കുരവെകൂത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33309,
    "questionText": " ’കുരവെകൂത്ത്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാലത്ത് യുദ്ധത്തിൽ രാജാവൊ സേനാനായകനൊ വധിക്കപ്പെട്ടാൽ യുദ്ധം നിർത്തി നടത്തിയിരുന്ന നൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 33310,
    "questionText": " കൊല്ലം-ആലപ്പുഴ ജില്ലകളിൽ പ്രചാരത്തിലുള്ള ‘കെട്ടുകാഴ്ച’ അഥവാ ‘കുതിരകെട്ട്’ ഏതു മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധ മതം "
  },
  {
    "questionNum": 33311,
    "questionText": " ബുദ്ധമതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ‘കെട്ടുകാഴ്ച’ അഥവാ ‘കുതിരകെട്ട്’ കേരളത്തിലെ ഏതെല്ലാം ജില്ലകളിലാണ് പ്രചാരത്തിലുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം-ആലപ്പുഴ ജില്ലകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33312,
    "questionText": " കൊല്ലം-ആലപ്പുഴ ജില്ലകളിൽ ബുദ്ധമതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ‘കെട്ടുകാഴ്ച’ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " ‘കുതിരകെട്ട്’ "
  },
  {
    "questionNum": 33313,
    "questionText": " ’തുടിച്ചുകുളി’ ഏത് ആഘോഷവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ആചാരമാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവാതിര "
  },
  {
    "questionNum": 33314,
    "questionText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ കാറ്റിന്റെ ഗതി കണ്ടുപിടിച്ച ഹിപ്പാലസ് ഏത് രാജ്യക്കാരനായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33315,
    "questionText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ കാറ്റിന്റെ ഗതി കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33316,
    "questionText": " ഹിപ്പാലസ് ചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ കാറ്റിന്റെ ഗതി കണ്ടുപിടിച്ചയാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33317,
    "questionText": " കേരളപരാമർശമുള്ള ആദ്യത്തെ സംസ്കൃത കൃതി?\r\n",
    "answerText": " ഐതരേയ ആരണ്യകം "
  },
  {
    "questionNum": 33318,
    "questionText": " ഐതരേയ ആരണ്യകം ഏത് ഭാഷയിലുള്ള കൃതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 33319,
    "questionText": " പത്തു പാട്ടുകൾ വീതമുള്ള 10 ഭാഗങ്ങളുടെ സമാഹാരമായ സംഘകാലകൃതി?\r\n",
    "answerText": " പതിറ്റുപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33320,
    "questionText": " പതിറ്റുപ്പത്ത് ഏത് കാലത്തെ കൃതിയാണ്\r\n? ",
    "answerText": " സംഘകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 33321,
    "questionText": " സംഘകാല കൃതിയായ പതിറ്റുപ്പത്തിൽ എത്ര ഭാഗങ്ങളുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " പത്തു പാട്ടുകൾ വീതമുള്ള 10 ഭാഗങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33322,
    "questionText": " ആരോമൽ ചേകവരുടെ കുടുംബവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പാട്ടുകൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " പുത്തുരംപാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33323,
    "questionText": " പുത്തുരംപാട്ട് എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആരോമൽ ചേകവരുടെ കുടുംബവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പാട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33324,
    "questionText": " തിരുവാതിരയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഒരു പ്രധാന ആചാരത്തിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " ‘തുടിച്ചുകുളി’ "
  },
  {
    "questionNum": 33325,
    "questionText": " ’സംഗ്രാമധീരൻ' എന്ന ബിരുദം സ്വീകരിച്ച വേണാട്ടിലെ രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " രവിവർമ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33326,
    "questionText": " വേണാട്ടിലെ രാജാവായ രവിവർമ കുലശേഖരൻ ഏതു ബിരുദധാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ’സംഗ്രാമധീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33327,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥാകാരനായ ചെറുശ്ശേരി നമ്പൂതിരിയുടെ പുരസ്കർത്താവ് എന്നു വിഖ്യാതി നേടിയ കോലത്തിരി?\r\n",
    "answerText": " ഉദയവർമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33328,
    "questionText": " ഉദയവർമൻ കോലത്തിരി ഏതു മഹാകവിയുടെ പുരസ്കർത്താവ് എന്ന വിഖ്യാതിയാണ് നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥാകാരനായ ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 33329,
    "questionText": " ’കൃഷ്ണഗാഥാ’ എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 33330,
    "questionText": " ഉദയവർമൻ കോലത്തിരി ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥാകാരനായ ചെറുശ്ശേരി നമ്പൂതിരിയുടെ പുരസ്കർത്താവ് എന്ന പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33331,
    "questionText": " പന്നിയൂർ, ചൊവ്വര എന്നീ ഗ്രാമങ്ങളിലെ നമ്പൂതിരിമാർ തമ്മിൽ നിലനിന്ന അഭിപ്രായ വ്യത്യാസം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കൂറുമത്സരം "
  },
  {
    "questionNum": 33332,
    "questionText": " കൂറുമത്സരം എന്ന അഭിപ്രായ വ്യത്യാസം ആരെല്ലാം തമ്മിലായിരുന്നു നിലനിന്നിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പന്നിയൂർ, ചൊവ്വര എന്നീ ഗ്രാമങ്ങളിലെ നമ്പൂതിരിമാർ തമ്മിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33333,
    "questionText": " ’കൂറുമത്സരം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പന്നിയൂർ, ചൊവ്വര എന്നീ ഗ്രാമങ്ങളിലെ നമ്പൂതിരിമാർ തമ്മിൽ നിലനിന്ന അഭിപ്രായ വ്യത്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 33334,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ ഭീഷണിയാൽ പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം തിരുവഞ്ചിക്കുളത്തു നിന്നും എവിടേക്കാണു മാറ്റിയത്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 33335,
    "questionText": " പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം തിരുവഞ്ചിക്കുളത്തു നിന്നും കൊച്ചിയിലേക്ക് മാറ്റിയത് ആരുടെ ഭീഷണിയാലാണ്? ",
    "answerText": " സാമൂതിരിയുടെ ഭീഷണിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33336,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ ഭീഷണിയാൽ എന്തിന്റെ ആസ്ഥാനമാണ് തിരുവഞ്ചിക്കുളത്തു നിന്നും കൊച്ചിയിലേക്ക് മാറ്റിയത്?\r\n",
    "answerText": " പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 33337,
    "questionText": " പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ നിന്നും എവിടേക്കാണ് മാറ്റിയത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവഞ്ചിക്കുളത്തു നിന്നും കൊച്ചിയിലേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 33338,
    "questionText": " സാമൂതിരി ഭരണത്തിൽ യുവരാജാവ് ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഏറാൾപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33339,
    "questionText": " ’ഏറാൾപ്പാട്’ എന്ന പേരിൽ യുവരാജാവ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരിയുടെ ഭരണകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33340,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ ഭരണകാലത്ത് ആരെ വിളിച്ചിരുന്ന പേരാണ് ’ഏറാൾപ്പാട്’?\r\n",
    "answerText": " യുവരാജാവിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 33341,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ മാർത്ത്, കർനാപ്പൊളി എന്നിങ്ങനെ പരാമർശിക്കപ്പെട്ട ചെറുരാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " കരുനാഗപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 33342,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ കരുനാഗപ്പള്ളി ഏതെല്ലാം പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മാർത്ത്, കർനാപ്പൊളി "
  },
  {
    "questionNum": 33343,
    "questionText": " കരുനാഗപ്പള്ളി ‘മാർത്ത്, കർനാപ്പൊളി’ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു ഗ്രന്ഥത്തിൽ?\r\n",
    "answerText": " യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33344,
    "questionText": " മൗട്ടൻ (മുട്ടം) എന്നു യൂറോപ്യൻമാർ വിളിച്ചിരുന്ന കരപ്പുറം ഇക്കാലത്തെ ഏതുപ്രദേശമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേർത്തല താലൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 33345,
    "questionText": " ചേർത്തല താലൂക്ക് യുറോപ്പ്യന്മാർക്കിടയിൽ ഏതു പേരിലയിലായിരുന്നു അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മൗട്ടൻ (മുട്ടം) "
  },
  {
    "questionNum": 33346,
    "questionText": " ’മൗട്ടൻ’ (മുട്ടം) എന്ന് ചേർത്തല താലൂക്കിനെ വിളിച്ചിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " യൂറോപ്യൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33347,
    "questionText": " ’ആറങ്ങോട്ട്സ്വരൂപം’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നാട്?\r\n",
    "answerText": " വള്ളുവനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33348,
    "questionText": " വള്ളുവനാട്ഏതു പേരിലായിരുന്നു അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആറങ്ങോട്ട്സ്വരൂപം "
  },
  {
    "questionNum": 33349,
    "questionText": " കാനായി തൊമ്മന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ എ.ഡി. 845 , 400 ൽ ക്രിസ്ത്യാനികളടങ്ങിയ സംഘം എവിടെ നിന്നാണ് കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ എത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " സിറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33350,
    "questionText": " ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ആയിരുന്നു എ.ഡി. 845 ,400 ൽ ക്രിസ്ത്യാനികളടങ്ങിയ സംഘം സിറിയയിൽ നിന്നും കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ എത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " കാനായി തൊമ്മന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33351,
    "questionText": " കാനായി തൊമ്മന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ എ.ഡി. 845 , 400 ൽ ക്രിസ്ത്യാനികളടങ്ങിയ സംഘം സിറിയയിൽ നിന്നും എവിടെയാണ് എത്തിച്ചേർന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33352,
    "questionText": " കാനായി തൊമ്മന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ എന്നാണ് ക്രിസ്ത്യാനികളടങ്ങിയ സംഘം സിറിയയിൽ നിന്നും കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ എത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 845 , 400 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33353,
    "questionText": " കാനായി തൊമ്മന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ എ.ഡി. 845 , 400 ൽ ആരെല്ലാം അടങ്ങിയ സംഘമാണ് സിറിയയിൽ നിന്നും കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ എത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യാനികളടങ്ങിയ സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 33354,
    "questionText": " ’മത്തവിലാസപ്രഹസനം’ രചിച്ച പല്ലവരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33355,
    "questionText": " മഹേന്ദ്രവർമൻ രചിച്ച കൃതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മത്തവിലാസപ്രഹസനം "
  },
  {
    "questionNum": 33356,
    "questionText": " മഹേന്ദ്രവർമൻ ഏതു വംശത്തിലെ രാജാവായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പല്ലവരാജാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33357,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ‘അദ്വൈതവാദം’ ഏറ്റവും വ്യക്തമായി ആവിഷ്കരിച്ചിട്ടുള്ള ശങ്കരകൃതി?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മസൂത്രഭാഷ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33358,
    "questionText": " ‘അദ്വൈതവാദം’ എന്ന കൃതി ആരുടെ രചനയാണ്‌ ?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33359,
    "questionText": " ’ബ്രഹ്മസൂത്രഭാഷ്യം’ ആവിഷ്കരിച്ചിട്ടുള്ള ശങ്കരാചാര്യരുടെ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " അദ്വൈതവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 33360,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആചാരങ്ങളെപ്പറ്റി വിവരിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരസ്മൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33361,
    "questionText": " ശങ്കരസ്മൃതിയിൽ വിവരിക്കുന്നതെന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ആചാരങ്ങളെപ്പറ്റി വിവരിക്കുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 33362,
    "questionText": " സംഗീതം, നൃത്തം ആദിയായ കലകളിൽകൂടി ദേവനെ ആരാധിക്കുകയും ഭക്ത ജനതയെ പ്രീതിപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്തിരുന്ന സ്ത്രീകൾ ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ദേവദാസിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33363,
    "questionText": " ’ദേവദാസിമാർ ‘ എന്ന പദം സൂചിപ്പിക്കുന്നതെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സംഗീതം, നൃത്തം ആദിയായ കലകളിൽകൂടി ദേവനെ ആരാധിക്കുകയും ഭക്ത ജനതയെ പ്രീതിപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്തിരുന്ന സ്ത്രീകൾ ആണ് ദേവദാസിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33364,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ‘സൗന്ദര്യലഹരി’ മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയ മഹാകവി?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33365,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയ ‘സൗന്ദര്യലഹരി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33366,
    "questionText": " ആദിദ്രാവിഡഭാഷയിൽ നിന്നും ആദ്യം സ്വതന്ത്രമായ ഭാഷ?\r\n",
    "answerText": " തെലുഗു "
  },
  {
    "questionNum": 33367,
    "questionText": " ’തെലുഗു’ ഏതു ഭാഷയിൽ നിന്നും സ്വാതന്ത്ര്യമായതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിദ്രാവിഡഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 33368,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ബുദ്ധമതത്തെപ്പറ്റി അറിവു നൽകുന്ന ഏറ്റവും പ്രാചീന രേഖയായ “അശോകന്റെ രണ്ടാം നമ്പർ ശാസനം” മറ്റൊരു പേരിലുമറിയപ്പെടുന്നു. ആ പേര്?\r\n",
    "answerText": " ഗിര്ണ്ണാര് ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 33369,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ബുദ്ധമതത്തെപ്പറ്റി അറിവു നൽകുന്ന ഏറ്റവും പ്രാചീന രേഖയേത്?\r\n",
    "answerText": " അശോകന്റെ രണ്ടാം നമ്പർ ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 33370,
    "questionText": " യഹൂദ പ്രമാണിയായ ജോസഫ് റബ്ബാന് അഞ്ചു വണ്ണ'ത്തിന്റെ അവകാശങ്ങളുൾപ്പെടെയുള്ള ജൂതശാസനം അനുവദിച്ചുകൊടുത്ത കുലശേഖര രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " ഭാസ്കര രവിവർമ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33371,
    "questionText": " തച്ചോളിപ്പാട്ടുകളിലെ വീരനായകൻ?\r\n",
    "answerText": " ഒതേനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33372,
    "questionText": " ഒതേനൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തച്ചോളിപ്പാട്ടുകളിലെ വീരനായകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33373,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തെപ്പറ്റി ആദ്യമായി വിവരിച്ച വിദശസഞ്ചാരി ?\r\n",
    "answerText": " നിക്കോളോകോണ്ടി (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 33374,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തെപ്പറ്റി ആദ്യമായി വിവരിച്ച വിദശസഞ്ചാരി നിക്കോളോകോണ്ടി ഏത് രാജ്യക്കാരനായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 33375,
    "questionText": " നിക്കോളോകോണ്ടി ചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തെപ്പറ്റി ആദ്യമായി വിവരിച്ച വിദശസഞ്ചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 33376,
    "questionText": " ‘ചരിത്രത്തിന്റെ തോഴി' എന്നു വിളിക്കപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പുരാവസ്തു ശാസ്ത്രം (Archaeology) "
  },
  {
    "questionNum": 33377,
    "questionText": " പുരാവസ്തു ശാസ്ത്രം(Archaeology) അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘ചരിത്രത്തിന്റെ തോഴി' "
  },
  {
    "questionNum": 33378,
    "questionText": " പത്മനാഭപുരം കൊട്ടാരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് തമിഴ്നാട്ടിലെ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 33379,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ കന്യാകുമാരി ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയുന്ന ഇന്ത്യയിലെ പ്രസിദ്ധമായ കൊട്ടാരം ?\r\n",
    "answerText": " പത്മനാഭപുരം കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 33380,
    "questionText": " കായംകുളത്തെ കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന ചുവർചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 33381,
    "questionText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചുവർചിത്രം സ്ഥിതി ചെയുന്ന കൊട്ടാരം?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളത്തെ കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 33382,
    "questionText": " ചരിത്ര പ്രസിദ്ധമായ കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം സ്ഥിതി ചെയുന്ന സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 33383,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങുകോട്ട ഏതു വിദേശ ശക്തിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33384,
    "questionText": " പാലക്കാടു കോട്ട നിർമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദർആലി "
  },
  {
    "questionNum": 33385,
    "questionText": " ഹൈദർആലി കോട്ട നിർമിച്ച സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33386,
    "questionText": " ടിപ്പുസുൽത്താന്റെ ആക്രമണത്തെ പ്രതിരോധിക്കുന്നതിനായി ധർമ്മരാജാവ് പണിയിപ്പിച്ച കോട്ട?\r\n",
    "answerText": " നെടുങ്കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33387,
    "questionText": " നെടുങ്കോട്ട നിർമിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33388,
    "questionText": " നെടുങ്കോട്ട നിർമാണത്തിന്റെ ലക്‌ഷ്യം എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ടിപ്പുസുൽത്താന്റെ ആക്രമണത്തെ പ്രതിരോധിക്കുന്നതിന് "
  },
  {
    "questionNum": 33389,
    "questionText": " ചേരരാജാക്കന്മാരുടേതായി കണ്ടുകിട്ടിയിട്ടുള്ള ആദ്യശാസനം?\r\n",
    "answerText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33390,
    "questionText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനം ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ ശാസനം ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചേരരാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33391,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ആദ്യത്തെ ശാസനം ?\r\n",
    "answerText": " മാമ്പള്ളി ശാസനം (വേണാട്ടിലെ ശ്രീവല്ലഭൻ കോതയുടെ) "
  },
  {
    "questionNum": 33392,
    "questionText": " മാമ്പള്ളി ശാസനം ഏത് രാജവംശത്തിലെ ശാസനം ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വേണാട് രാജവംശത്തിലെ ശ്രീവല്ലഭൻ കോതയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33393,
    "questionText": " മാമ്പള്ളി ശാസനം ചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലവർഷം രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ആദ്യത്തെ ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 33394,
    "questionText": " ആയ് രാജാക്കന്മാരുടെ ആസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പൊതിയിൻമലയിലെ ആയിക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 33395,
    "questionText": " പൊതിയിൻമലയിലെ ആയിക്കുടി ആസ്ഥാനം ആക്കിയ രാജവംശം?\r\n",
    "answerText": " ആയ് രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33396,
    "questionText": " പാഴിയുദ്ധത്തിൽ വിജയിച്ച ഏഴിമലരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " നന്നൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33397,
    "questionText": " ഏഴിമലരാജാവ് നന്നൻ വിജയിച്ച യുദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " പാഴി യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 33398,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് രാജപത്നി (പട്ടമഹിഷി) അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " പെരുംതേവി "
  },
  {
    "questionNum": 33399,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് പെരുംതേവി എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " രാജപത്നി (പട്ടമഹിഷി) "
  },
  {
    "questionNum": 33400,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എല്ലാ ഭാഷാലിപികളുടെയും മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലിപി?\r\n",
    "answerText": " ബ്രാഹ്മി ലിപി "
  },
  {
    "questionNum": 33401,
    "questionText": " ബ്രാഹ്മി ലിപി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?.\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ എല്ലാ ഭാഷാലിപികളുടെയും മാതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33402,
    "questionText": " ചാണക്യന്റെ അർഥശാസ്ത്ര ത്തിൽ 'ചൂർണി' എന്നു പരാമർശിക്കുന്ന പെരിയാറിൽ നിന്നും ലഭിച്ചതായി പറയപ്പെട്ട മുത്തിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " ചൗർണേയം "
  },
  {
    "questionNum": 33403,
    "questionText": " ചൗർണേയം എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ചാണക്യന്റെ അർഥശാസ്ത്ര ത്തിൽ 'ചൂർണി' എന്നു പരാമർശിക്കുന്ന പെരിയാറിൽ നിന്നും ലഭിച്ചതായി പറയപ്പെട്ട മുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33404,
    "questionText": " ചാണക്യന്റെ അർഥശാസ്ത്ര ത്തിൽ ചൗർണേയത്തെ പരാമർശിക്കുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'ചൂർണി' "
  },
  {
    "questionNum": 33405,
    "questionText": " ആനയച്ച് ഏതു ഭരണാധികാരികളുടെ\r\nസ്വർണനാണയമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചോളന്മാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33406,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ സ്വർണനാണയം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ആനയച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 33407,
    "questionText": " ആനയച്ച് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ചോളന്മാരുടെ സ്വർണനാണയം "
  },
  {
    "questionNum": 33408,
    "questionText": " പരശുരാമൻ നടപ്പാക്കിയതെന്നു പറയപ്പെടുന്ന നാണയമാണു കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയത്, പേര്?\r\n",
    "answerText": " രാശി "
  },
  {
    "questionNum": 33409,
    "questionText": " രാശി എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പരശുരാമൻ നടപ്പാക്കിയ കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ\r\nനാണയം "
  },
  {
    "questionNum": 33410,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ\r\nനാണയം രാശി നടപ്പാക്കിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പരശുരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33411,
    "questionText": " കേരള പരാമർശമുള്ള ആദ്യത്തെ ശിലാരേഖ ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " അശോകന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33412,
    "questionText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യക്കാർ ആരൊക്കെയാണ് ? ",
    "answerText": " സുശീൽ കുമാറും യോഗേശ്വർദത്തും "
  },
  {
    "questionNum": 33413,
    "questionText": " ഔവ്വയാർ ചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാലത്തെ ഏറ്റവും മികച്ച കവയിത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 33414,
    "questionText": " ആയുർവേദ ചികിത്സാപദ്ധതിക്കു കേരളത്തിൽ വൻ പ്രചാരം ലഭിച്ചതിനു വഴിതെളിച്ച മതം ?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 33415,
    "questionText": " ചികിത്സാരംഗത്ത് ബുദ്ധമതത്തിന്റെ പ്രദാന്യം?\r\n",
    "answerText": " ആയുർവേദ ചികിത്സാപദ്ധതിക്കു കേരളത്തിൽ വൻ പ്രചാരം ലഭിച്ചതിനു വഴിതെളിച്ച മതം "
  },
  {
    "questionNum": 33416,
    "questionText": " സുശീൽ കുമാർ ഗുസ്തിയിൽ വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 33417,
    "questionText": " ആന ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ ചിഹ്നം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ആയ് രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33418,
    "questionText": " ഋഗ്വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കടവല്ലൂർ ക്ഷേത്രത്തിൽ നടന്ന വെദഗ്ധ്യ പരീക്ഷകൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " കടവല്ലൂർ അന്യോന്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33419,
    "questionText": " കടവല്ലൂർ അന്യോന്യം എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഋഗ്വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കടവല്ലൂർ ക്ഷേത്രത്തിൽ നടന്ന വെദഗ്ധ്യ പരീക്ഷകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33420,
    "questionText": " കടവല്ലൂർ അന്യോന്യം നടന്ന ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " കടവല്ലൂർ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33421,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജവംശത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " വേണാട് രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33422,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ തിരുവിതാംകൂറിന്റെ (വേണാട്) ഭരണാധികാരിയായത് ഏത് വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1729-ൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 33423,
    "questionText": " 1729-ൽ തിരുവിതാംകൂറിന്റെ (വേണാട്) ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33424,
    "questionText": " .’തൃപ്പടിദാനം' എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " അയൽരാജ്യങ്ങൾ വെട്ടിപ്പിടിച്ചു വിസ്തൃതമാക്കിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജ്യം 1750 ജനുവരി 8-ന് ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമിക്കു സമർപ്പിച്ചു.ഇത് തൃപ്പടിദാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 33425,
    "questionText": " 'തൃപ്പടിദാനം' നടന്നത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1750 ജനുവരി 8 "
  },
  {
    "questionNum": 33426,
    "questionText": " ’തൃപ്പടിദാനം' സമർപ്പിച്ചത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 33427,
    "questionText": " ആരാണ് ’തിരുവിതാംകൂറിൽ'പതിവുകണക്ക് (ബജറ്റ്) നടപ്പാക്കിയത്?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33428,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമയുടെ വിശ്വസ്തനായ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രാമയ്യൻദളവ. "
  },
  {
    "questionNum": 33429,
    "questionText": " രാമയ്യൻദളവ ആരുടെ മന്ത്രി ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33430,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമയുടെ പണ്ഡിത സദസ്സിൽ അംഗങ്ങളായിരുന്നവർ ആരെല്ലാം ?.\r\n",
    "answerText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ, കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ, രാമപുരത്തുവാരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 33431,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ ആരുടെ പണ്ഡിത സദസ്സിൽ അംഗമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33432,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ ആരുടെ പണ്ഡിത സദസ്സിൽ അംഗമായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33433,
    "questionText": " രാമപുരത്തുവാരിയർ ആരുടെ പണ്ഡിത സദസ്സിൽ അംഗമായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33434,
    "questionText": " പുരാണത്തിലെ കാർത്തവീര്യാർജുനന്മാരുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പൂജാവിധികളെ മാതൃകയാക്കി ശ്രീ പത്മനാഭസ്വാമിക്ഷേത്രത്തിൽ ഭദ്രദീപവും മുറജപവും ആരംഭിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33435,
    "questionText": " പുരാണത്തിലെ കാർത്തവീര്യാർജുനന്മാരുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പൂജാവിധികളെ മാതൃകയാക്കി മാർത്താണ്ഡവർമ ആരംഭിച്ച\r\nഭദ്രദീപവും മുറജപവും നടന്ന ക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ പത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33436,
    "questionText": " പുരാണത്തിലെ കാർത്തവീര്യാർജുനന്മാരുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പൂജാവിധികളെ മാതൃകയാക്കി ശ്രീ പത്മനാഭസ്വാമിക്ഷേത്രത്തിൽ മാർത്താണ്ഡവർമ ആരംഭിച്ച പൂജാവിധികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഭദ്രദീപവും മുറജപവും "
  },
  {
    "questionNum": 33437,
    "questionText": " ശ്രീ പത്മനാഭസ്വാമിക്ഷേത്രത്തിൽ മാർത്താണ്ഡവർമ ആരംഭിച്ച\r\nഭദ്രദീപവും മുറജപവും ഏതു പൂജാവിധികളെ മാതൃകയാക്കി\r\nചെയ്തതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പുരാണത്തിലെ കാർത്തവീര്യാർജുനന്മാരുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പൂജാവിധികളെ മാതൃകയാക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33438,
    "questionText": " ‘ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ശില്പി' എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33439,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ ചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ‘ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ശില്പി' "
  },
  {
    "questionNum": 33440,
    "questionText": " 'ആധുനിക കൊച്ചിയുടെ നിർമാതാവ്’ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33441,
    "questionText": " ‘കൊച്ചിയിലെ മാർത്താണ്ഡവർമ' എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33442,
    "questionText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ആധുനിക കൊച്ചിയുടെ നിർമാതാവ്’ , ‘കൊച്ചിയിലെ മാർത്താണ്ഡവർമ' "
  },
  {
    "questionNum": 33443,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യം എത്തിയ ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " മാസ്റ്റർ റാൽഫ് ഫിച്ച്(1583) "
  },
  {
    "questionNum": 33444,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ റാൽഫ് ഫിച്ച് കേരളചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യം എത്തിയ ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33445,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ റാൽഫ് ഫിച്ച് ആദ്യമായി കേരളത്തിൽ എത്തിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1583
  },
  {
    "questionNum": 33446,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാകമ്പനിയുടെ പ്രതിനിധിയായി 1615-ൽ കേരളത്തിലെത്തിയ ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ വില്യം കീലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33447,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാകമ്പനിയുടെ പ്രതിനിധിയായി ക്യാപ്റ്റൻ വില്യം കീലിങ് കേരളത്തിലെത്തിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1615
  },
  {
    "questionNum": 33448,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാകമ്പനിയുടെ പ്രതിനിധിയായി 1615-ൽ ക്യാപ്റ്റൻ വില്യം കീലിങ് കേരളത്തിലെത്തിയത് എന്തിന്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരിയെ സന്ദർശിച്ച് വ്യാപാര ഉടമ്പടിയിൽ ഒപ്പുവെക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33449,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാകമ്പനിയുടെ പ്രതിനിധിയായി 1615-ൽ കേരളത്തിലെത്തിയ ക്യാപ്റ്റൻ വില്യം കീലിങ് വ്യാപാര ഉടമ്പടിയിൽ ഒപ്പുവെച്ചത് ആരുമായി ?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33450,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച ഉടമ്പടി പ്രകാരം പാണ്ടികശാലകൾ സ്ഥാപിക്കാൻ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്കു അനുവാദം ലഭിച്ച സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വിഴിഞ്ഞം (1644), തലശ്ശേരി (1682), അഞ്ചു തെങ്ങു (1684) "
  },
  {
    "questionNum": 33451,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച ഉടമ്പടി പ്രകാരം വിഴിഞ്ഞത്തു പാണ്ടികശാല സ്ഥാപിക്കാൻ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്കു അനുവാദം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1644
  },
  {
    "questionNum": 33452,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച ഉടമ്പടി പ്രകാരം തലശ്ശേരിയിൽ പാണ്ടികശാല സ്ഥാപിക്കാൻ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്കു അനുവാദം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1682
  },
  {
    "questionNum": 33453,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച ഉടമ്പടി പ്രകാരം അഞ്ചുതെങ്ങിൽ പാണ്ടികശാല സ്ഥാപിക്കാൻ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്കു അനുവാദം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1684
  },
  {
    "questionNum": 33454,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുമായി ഒപ്പുവെച്ച ഉടമ്പടി പ്രകാരം അഞ്ചുതെങ്ങിൽ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്കു കോട്ട നിർമിക്കാനുള്ള അനുവാദം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1690
  },
  {
    "questionNum": 33455,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 1721 ഏപ്രിൽ 15-ന് ആറ്റിങ്ങൽ റാണിക്കു സമ്മാനങ്ങളുമായി പോകുകയായിരുന്ന 140-ഓളം പേരുള്ള ഇംഗ്ലീഷ് സംഘത്തെ നാട്ടുകാർ വധിച്ചു. "
  },
  {
    "questionNum": 33456,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്നത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1721 ഏപ്രിൽ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 33457,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപത്തിൽ വധിക്കപ്പെട്ട ഇംഗ്ലീഷുകാരുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 33458,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട റാണി ?\r\n",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 33459,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം ചരിത്രത്തിൽ പരിഗണിക്കപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ കേരളത്തിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ സംഘടിത കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 33460,
    "questionText": " ’ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ കേരളത്തിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ സംഘടിത കലാപം’എന്നറിയപ്പെടുന്ന കലാപം?\r\n",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 33461,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രരേഖകളിൽ പോർച്ചുഗീസുകാരെ ഏതു പേരിലാണ് പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " പറങ്കികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33462,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രരേഖകളിൽ ഡച്ചുകാരെ ഏതു പേരിലാണ് പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ലന്തക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33463,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രരേഖകളിൽ ഫ്രഞ്ചുകാരെ ഏതു പേരിലാണ് പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " പരന്ത്രീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33464,
    "questionText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്റെ കാലഘട്ടം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ സുവർണകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 33465,
    "questionText": " ജനിച്ചപ്പോൾ തന്നെ ഹംസനാവകാശിയായ തിരുവിൻതാംകൂർ ഭരണാധികാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33466,
    "questionText": " ജനിച്ചപ്പോൾ തന്നെ ഹംസനാവകാശിയായതിനാൽ സ്വാതിതിരുനാൾ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഗർഭശ്രീമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33467,
    "questionText": " സ്വാതിതിരുനാൾ കുഞ്ഞായിരിക്കുമ്പോൾ കൊട്ടാരം കവി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 33468,
    "questionText": " ഓമനത്തിങ്കൾക്കിടാവോ എന്ന താരാട്ടു പാട്ടു രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 33469,
    "questionText": " ആരെ നോക്കിയാണ് ഇരയിമ്മൻ തമ്പി ഓമനത്തിങ്കൾക്കിടാവോ എന്ന താരാട്ടു പാട്ടു രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാളിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 33470,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ അവസാനത്തെ മഹാരാജാവ് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 33471,
    "questionText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ ഭരിച്ചിരുന്ന കാലഘട്ടം?\r\n",
    "answerText": " 1933-1949"
  },
  {
    "questionNum": 33472,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ നിയമനിർമാണസഭയെ രണ്ടുമണ്ഡലങ്ങളായി പരിഷ്കരിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33473,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ നിയമനിർമാണസഭയെ ഏതെല്ലാം പേരിലുള്ള മണ്ഡലങ്ങളിലായിട്ടാണ് ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ പരിഷ്കരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ മൂലം അസംബ്ലി, ശ്രീചിത്തിര സ്റ്റേറ്റ് കൗൺസിൽ എന്നീ പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33474,
    "questionText": " പള്ളിവാസൽ ജലവൈദ്യുതി ഏതു രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത്താണ് ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മയുടെ ഭരണകാലത്താണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33475,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ട്രാൻസ്‌പോർട് സർവീസ് ഏതു രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത്താണ് ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മയുടെ ഭരണകാലത്താണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33476,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല ഏതു രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത്താണ് ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മയുടെ ഭരണകാലത്താണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33477,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശനവിളംബരം ഏതു രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത്താണ് ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മയുടെ ഭരണകാലത്താണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33478,
    "questionText": " ഉത്തരവാദപ്രക്ഷോഭം ഏതു രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത്താണ് ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മയുടെ ഭരണകാലത്താണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33479,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശനവിളംബരം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 33480,
    "questionText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാളിനെ ഭരണ കാര്യങ്ങളിൽ സഹായിച്ചിരുന്നത് ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ദിവാൻ, സർ സി.പി. , രാമസ്വാമി അയ്യർ എന്നിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 33481,
    "questionText": " കണിയാംകുളം യുദ്ധത്തിൽ മധുരയിലെ തിരുമല നായിക്കന്റെ സേനയുമായി ഏറ്റു മുട്ടി വീരമൃത്യുവരിച്ച വേണാട്ടിലെ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇരവിക്കുട്ടിപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 33482,
    "questionText": " മധുരയിലെ തിരുമല നായിക്കന്റെ സേനയുമായി ഏറ്റു മുട്ടി\r\nവേണാട്ടിലെ മന്ത്രിയായിരുന്ന ഇരവിക്കുട്ടിപ്പിള്ള വീരമൃത്യുവരിച്ച\r\nയുദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " കണിയാംകുളം യുദ്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33483,
    "questionText": " കണിയാംകുളം യുദ്ധത്തിൽ വേണാട്ടിലെ മന്ത്രിയായിരുന്ന ഇരവിക്കുട്ടിപ്പിള്ള വീരമൃത്യുവരിച്ചത് ആരുടെ സേനയുമായി ഏറ്റുമുട്ടിയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മധുരയിലെ തിരുമല നായിക്കന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33484,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മരുമക്കത്തായത്തെപ്പറ്റി ആദ്യമായി സൂചിപ്പിക്കുന്ന വിദേശഗ്രന്ഥകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ജോർഡാനസ് (കൃതി. മിറാബിലിയ- ഡിസ് ക്രിപ്ഷ്യ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33485,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മരുമക്കത്തായത്തെപ്പറ്റി ആദ്യമായി സൂചിപ്പിച്ച\r\nജോർഡാനസിന്റെ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " മിറാബിലിയ- ഡിസ് ക്രിപ്ഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 33486,
    "questionText": " മിറാബിലിയ- ഡിസ് ക്രിപ്ഷ്യ രചിച്ച വിദേശഗ്രന്ഥകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ജോർഡാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33487,
    "questionText": " ജോർഡാനസിന്റെ കൃതിയായ മിറാബിലിയ- ഡിസ് ക്രിപ്ഷ്യ കേരളചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ മരുമക്കത്തായത്തെപ്പറ്റി ആദ്യമായി സൂചിപ്പിക്കുന്ന കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33488,
    "questionText": " ജോർഡാനസ് കേരളചരിത്രത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടതു എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ മരുമക്കത്തായത്തെപ്പറ്റി ആദ്യമായി സൂചിപ്പിക്കുന്ന വിദേശഗ്രന്ഥകാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33489,
    "questionText": " 17- നൂറ്റാണ്ടിൽ ബെദ്നോറിലെ ശിവപ്പ നായ്ക്കുൻ നിർമിച്ച കോട്ട?\r\n",
    "answerText": " ബേക്കൽ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33490,
    "questionText": " ബേക്കൽ കോട്ട നിർമിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബെദ്നോറിലെ ശിവപ്പ നായ്ക്കുൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33491,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാന രൂപവത്കരണത്തോടെ രാജപ്രമുഖനായ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33492,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന രൂപവത്കരണത്തോടെ ഔദ്യോഗിക പദവി അവസാനിച്ച തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33493,
    "questionText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭം എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സർക്കാറുദ്യോഗങ്ങളിലും നിയമസഭയിലും ജനസംഖ്യാനുപാതികമായി പ്രാതിനിധ്യം നൽകണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് തിരുവിതാംകൂറിലെ മുസ്ലിം-ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായങ്ങൾ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭമാണ് നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 33494,
    "questionText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭത്തിൽ പങ്കെടുത്തത് തിരുവിതാംകൂറിലെ ഏതെല്ലാം സമുദായങ്ങൾ ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ മുസ്ലിം-ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33495,
    "questionText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭത്തിന്റെ പ്രധാന ലക്ഷ്യമെന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സർക്കാറുദ്യോഗങ്ങളിലും നിയമസഭയിലും ജനസംഖ്യാനുപാതികമായി പ്രാതിനിധ്യം നൽകണമെന്ന ആവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33496,
    "questionText": " സർക്കാറുദ്യോഗങ്ങളിലും നിയമസഭയിലും ജനസംഖ്യാനുപാതികമായി പ്രാതിനിധ്യം നൽകണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് തിരുവിതാംകൂറിലെ മുസ്ലിം-ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായങ്ങൾ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭമാണ്\r\n",
    "answerText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 33497,
    "questionText": " സർക്കാറുദ്യോഗങ്ങളിലും നിയമസഭയിലും ജനസംഖ്യാനുപാതികമായി പ്രാതിനിധ്യം നൽകണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് തിരുവിതാംകൂറിലെ മുസ്ലിം-ക്രിസ്ത്യൻ സമുദായങ്ങൾ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 33498,
    "questionText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭത്തിന് നേതൃത്വം വഹിച്ചത് ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " സി കേശവൻ, പി.കെ.കുഞ്ഞ്, എൻ.സി. ജോസഫ് എന്നിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 33499,
    "questionText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് 1935 മെയ് 11 ന് കോഴഞ്ചേരിയിൽ നടത്തിയ പ്രസംഗത്തിന്റെ പേരിൽ രാജ്യദ്രോഹകുറ്റം ചുമത്തി അറസ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ടത് ആരെ?\r\n",
    "answerText": " സി കേശവനെ "
  },
  {
    "questionNum": 33500,
    "questionText": " നിവർത്തനപ്രക്ഷോഭവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കോഴഞ്ചേരിയിൽ നടത്തിയ പ്രസംഗത്തിന്റെ പേരിൽ രാജ്യദ്രോഹകുറ്റം ചുമത്തി സി കേശവനെ അറസ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ടത് എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1935 മെയ് 11 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33501,
    "questionText": " ’പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സർക്കാർ വക (പണ്ടാരം വക) ഭൂമിയിലെ കുടിയാന്മാർക്ക് അവർ കൃഷിചെയ്യുന്ന ഭൂമി സ്വന്തമായി നൽകിക്കൊണ്ട് ആയില്യം തിരുനാൾ മഹാരാജാവ് 1865-ൽ പുറപ്പെടുവിച്ച വിളംബരമാണ് പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 33502,
    "questionText": " പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരത്തിന്റെ പ്രധാന ലക്ഷ്യം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സർക്കാർ വക (പണ്ടാരം വക) ഭൂമിയിലെ കുടിയാന്മാർക്ക് അവർ കൃഷിചെയ്യുന്ന ഭൂമി സ്വന്തമായി നൽകുക എന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 33503,
    "questionText": " ‘പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരം’ വഴി സർക്കാർ വക (പണ്ടാരം വക) ഭൂമിയിലെ കുടിയാന്മാർക്ക് അവർ കൃഷിചെയ്യുന്ന ഭൂമി സ്വന്തമായി നൽകിയ ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ മഹാരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33504,
    "questionText": " ആയില്യം തിരുനാൾ മഹാരാജാവ് 1865-ൽ പുറപ്പെടുവിച്ച വിളംബരത്തിന്റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ‘പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരം' "
  },
  {
    "questionNum": 33505,
    "questionText": " സർക്കാർ വക (പണ്ടാരം വക) ഭൂമിയിലെ കുടിയാന്മാർക്ക് അവർ കൃഷിചെയ്യുന്ന ഭൂമി സ്വന്തമായി നൽകിക്കൊണ്ട് ആയില്യം തിരുനാൾ മഹാരാജാവ് എന്നാണ് പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1865-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33506,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1949 ജൂലായ് 1-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33507,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം പ്രദേശങ്ങൾ സംയോജിക്കപ്പെട്ടാണ് തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ടത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറും കൊച്ചിയും സംയോജിക്കപ്പെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33508,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംയോജനം എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 1949 ജൂലായ് 1-ന് തിരുവിതാംകൂറും കൊച്ചിയും സംയോജിക്കപ്പെട്ട് തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ടതിനെയാണ് തിരു-കൊച്ചി സംയോജനം എന്ന് പറയുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 33509,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തിന്റെ രാജപ്രമുഖൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിരതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33510,
    "questionText": " സമസ്താവകാശങ്ങളും ത്യജിക്കാൻ സ്വയം സന്നദ്ധനായ കൊച്ചി മഹാരാജാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " രാമവർമ പരീക്ഷിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33511,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ മുഖ്യ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ. നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 33512,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ സ്പീക്കർ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ടി.എം. വർഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33513,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33514,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഹൈക്കോടതി എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33515,
    "questionText": " കേരള പരാമർശമുള്ള ആദ്യത്തെ ശിലാരേഖ ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " അശോകന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33516,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ ഏറ്റവും മികച്ച കവയിത്രി?\r\n",
    "answerText": " ഔവ്വയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33517,
    "questionText": " ഔവ്വയാർ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ മികച്ച കവയിത്രി ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാലത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 33518,
    "questionText": " ആയുർവേദ ചികിത്സാ പദ്ധതിക്കു കേരളത്തിൽ വൻ പ്രചാരം ലഭിച്ചതിനു വഴിതെളിച്ച മതം?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 33519,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം കേരളത്തിൽ ഏതു ചികിത്സാ രീതിയുടെ പ്രചാരണത്തിനാണ് വഴി തെളിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ആയുർവേദ ചികിത്സാ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 33520,
    "questionText": " ആയ് രാജാക്കന്മാരുടെ ചിഹ്നം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 33521,
    "questionText": " ആന ഏതു രാജാക്കന്മാരുടെ ചിഹ്നമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആയ് രാജാക്കന്മാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33522,
    "questionText": " ഋഗ്വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കടവല്ലൂർ ക്ഷേത്രത്തിൽ നടന്ന വൈദക്ത്യ പരീക്ഷകൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " കടവല്ലൂർ അന്യോന്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33523,
    "questionText": " ’കടവല്ലൂർ അന്യോന്യം’ ഏതു വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 33524,
    "questionText": " ഋഗ്വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് വൈദക്ത്യ പരീക്ഷകൾ എവിടെ വെച്ചാണ് നടത്തിയിട്ടുണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കടവല്ലൂർ ക്ഷേത്രത്തിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 33525,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 33526,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നപ്പോൾ രാജപ്രമുഖനുപകരം ആരെയാണ് നിയമിക്കപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ഗവർണറെ "
  },
  {
    "questionNum": 33527,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ബി.രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 33528,
    "questionText": " കമ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി അധികാരത്തിലെത്തിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1957 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33529,
    "questionText": " 1957-ലെ പൊതു തിരഞ്ഞെടുപ്പിലൂടെ കേരളത്തിൽ അധികാരമേറ്റ പാർട്ടി?\r\n",
    "answerText": " കമ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 33530,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33531,
    "questionText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് മുഖ്യമന്ത്രിയായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ 5-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33532,
    "questionText": " ജോസഫ് റബ്ബാൻ എന്ന ജൂതപ്രമാണിക്ക് പ്രത്യേക അവകാശങ്ങൾ അനുവദിച്ച ജൂത ശാസനം പുറപ്പെടുവിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി?\r\n",
    "answerText": " ഭാസ്കരരവിവർമ്മ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33533,
    "questionText": " ഭാസ്കരരവിവർമ്മ ഒന്നാമൻ ജൂത ശാസനം പുറപ്പെടുവിപ്പിച്ചത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ജോസഫ് റബ്ബാൻ എന്ന ജൂതപ്രമാണിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33534,
    "questionText": " കേരളീയ ബ്രാഹ്മണരിൽ അഗ്രഗണ്യരായ ആഴ്വാഞ്ചേരി തബ്രാക്കളുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനാവായയ്ക്കുടുത്ത് ആതവനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33535,
    "questionText": " തിരുനാവായയ്ക്കുടുത്ത് ആതവനാട് ആസ്ഥാനാമാക്കിയ ബ്രാഹ്മണർ ?\r\n",
    "answerText": " ആഴ്വാഞ്ചേരി തമ്പ്രാക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33536,
    "questionText": " ആഴ്വാഞ്ചേരി തമ്പ്രാക്കൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളീയ ബ്രാഹ്മണരിൽ അഗ്രഗണ്യരായവർ "
  },
  {
    "questionNum": 33537,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ പോർച്ചുഗീസ് വ്യാപാരികളുടെസംഘം കാപ്പാട് എത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1498 മെയ് 20\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33538,
    "questionText": " 1498 മെയ് 20 ചരിത്രത്തിൽ പ്രസിദ്ധമായത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ പോർച്ചുഗീസ് വ്യാപാരികളുടെസംഘം കാപ്പാട് എത്തിയത്. "
  },
  {
    "questionNum": 33539,
    "questionText": " ആരുടെ പ്രോത്സാഹനത്തോടെയാണ് വാസ്കോഡഗാമ കപ്പലിൽ കാപ്പാട് എത്തിച്ചേർന്നത്. ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് രാജാവായ ഡോം മാനുവൽ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33540,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് രാജാവായ ഡോം മാനുവൽ ഒന്നാമ\r\nന്റെ പ്രോത്സാഹനത്തോടെ കേരളത്തിൽ എത്തിയ\r\nപോർച്ചുഗീസ് വ്യാപാരി? ",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 33541,
    "questionText": " 1498 നവംബറിൽ കണ്ണൂരിൽനിന്ന് പുറപ്പെട്ട ​വാസ്കോഡഗാമ എപ്പോഴാണ് ലിസ്ബണിൽ തിരിച്ചെത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": " 1499-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33542,
    "questionText": " ഗാമയുടെ പിൻഗാമിയായി പെഡ്രോ അൽവാരിസ് കബ്രാൾ കൊച്ചിയിലെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1500
  },
  {
    "questionNum": 33543,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമയുടെ പിൻഗാമിയായി 1500-ൽ കൊച്ചിയിലെത്തിയ വ്യാപാരി?\r\n",
    "answerText": " പെഡ്രോ അൽവാരിസ് കബ്രാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33544,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് രാജാവ് ​ ​വാസ്കോഡഗാമയെ വീണ്ടും ഇന്ത്യയിലേക്കയച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1502
  },
  {
    "questionNum": 33545,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ ആൽബുക്വെക്കിന്റെ കീഴിൽ മറ്റൊരു പോർച്ചുഗീസ് നാവികസംഘം കൊച്ചിയിലെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1503
  },
  {
    "questionNum": 33546,
    "questionText": " 1503-ൽ പോർച്ചുഗീസ് നാവികസംഘം കൊച്ചിയിലെത്തിയത് ആരുടെ നേതൃത്തിൽ?\r\n",
    "answerText": " ആൽബുക്വെക് "
  },
  {
    "questionNum": 33547,
    "questionText": " കിഴക്കൻ ദേശത്തെ പോർച്ചുഗീസ് പ്രദേശങ്ങളുടെ ആദ്യത്തെ രാജ പ്രതിനിധിയായി (വൈസ്രോയി) നിയമിക്കപ്പെട്ട വിദേശി ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ അൽമേഡ(1505) "
  },
  {
    "questionNum": 33548,
    "questionText": " കിഴക്കൻ ദേശത്തെ പോർച്ചുഗീസ് പ്രദേശങ്ങളുടെ ആദ്യത്തെ രാജ പ്രതിനിധിയായി (വൈസ്രോയി) ഫ്രാൻസിസ്കോ അൽമേഡയെ\r\nനിയമിക്കപ്പെട്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1505
  },
  {
    "questionNum": 33549,
    "questionText": " 505-ൽ ഫ്രാൻസിസ്കോ അൽമേഡയെ രാജ പ്രതിനിധിയായി (വൈസ്രോയി) നിയമിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കിഴക്കൻ ദേശത്തെ പോർച്ചുഗീസ് പ്രദേശങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33550,
    "questionText": " കണ്ണൂരിൽ സെൻ്റ് ആൻജലേ കോട്ട നിർമിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ അൽമേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 33551,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ മൂന്നാമതും ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1524
  },
  {
    "questionNum": 33552,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ അന്തരിച്ചത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 33553,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ അന്തരിച്ച വർഷം?\r\n1524 ഡിസംബർ 24 ",
    "answerText": " 1524 ഡിസംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 33554,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമയെ ആദ്യം സംസ്കരിച്ച പള്ളി?\r\n",
    "answerText": " സെൻ്റ് ഫ്രാൻസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33555,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമയെ ആദ്യം സംസ്കരിച്ച സെൻ്റ് ഫ്രാൻസിസ് പള്ളി സ്ഥിതി ചെയുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ഫോർട്ട് കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 33556,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമയുടെ ഭൗതികാവയശിഷ്ടം ഫോർട്ട് കൊച്ചിയിൽ നിന്നും മാറ്റി സംസ്കരിച്ചതു എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗലിലെ ജെറോന്നിമസ് കത്തീഡ്രലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33557,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമയുടെ ഭൗതികാവയശിഷ്ടം ഫോർട്ട് കൊച്ചിയിൽ നിന്നും മാറ്റി പോർച്ചുഗലിലെ ജെറോന്നിമസ് കത്തീഡ്രലിൽ സംസ്കരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1539
  },
  {
    "questionNum": 33558,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമയുടെ ഭൗതികാവയശിഷ്ടം മാറ്റി സംസ്കരിച്ച\r\nജെറോന്നിമസ് കത്തീഡ്രൽ സ്ഥിതി ചെയുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33559,
    "questionText": " ഫോർട്ട് കൊച്ചിയിലെ സെൻ്റ് ഫ്രാൻസിസ് പള്ളി പ്രസിദ്ധമായത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമയെ ആദ്യം സംസ്കരിച്ച പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 33560,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമിച്ച ആദ്യ കോട്ട?\r\n",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33561,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമിച്ച ആദ്യ കോട്ടയായ മാനുവൽ കോട്ട\r\nസ്ഥിതി ചെയുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " വൈപ്പിൻ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 33562,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമിച്ച ആദ്യ കോട്ടയായ മാനുവൽ കോട്ട\r\nനിർമാണം പൂർത്തിയാക്കിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1503 ഡിസംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 33563,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമിച്ച ആദ്യ കോട്ടയായ മാനുവൽ കോട്ട\r\nനിർമ്മിച്ചത് ആരുടെ അനുമതിയോടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജാവിന്റെ അനുമതിയോടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33564,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമിച്ച ആദ്യ കോട്ടയായ മാനുവൽ കോട്ടക്കു(fort manuel) ആ പേര് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ രാജാവി ന്റെ ബഹുമാനാർത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 33565,
    "questionText": " മാനുവൽ കോട്ട (fort manuel) അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമിച്ച ആദ്യ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33566,
    "questionText": " ചാലിയം കോട്ട സ്ഥിതി ചെയുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " താനൂർ രാജാവി ന്റെ അധീനതയിലുള്ള ചാലിയത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33567,
    "questionText": " ചാലിയം കോട്ട നിർമിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1531
  },
  {
    "questionNum": 33568,
    "questionText": " ചാലിയം കോട്ട നിർമിച്ച വിദേശികൾ ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചു​ഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33569,
    "questionText": " ചാലിയം കോട്ട അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘സാമൂതിരിയുടെ കണ്ഠത്തിലേക്കു നീട്ടിയ പീരങ്കി ‘\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33570,
    "questionText": " ‘സാമൂതിരിയുടെ കണ്ഠത്തിലേക്കു നീട്ടിയ പീരങ്കി ‘ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട ?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33571,
    "questionText": " 1595-ൽ മരയ്ക്കാർമാരുടെ തലവൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി നാലാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33572,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി നാലാമൻ മരയ്ക്കാർമാരുടെ തലവനായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1595
  },
  {
    "questionNum": 33573,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി നാലാമൻ മരക്കാർ സ്വീകരിച്ച ബിരുദങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " 'മുസ്ലിങ്ങളുടെ (മൂറുകളുടെ) രാജാവ് ‘,'ഇന്ത്യൻ സമുദ്രങ്ങളുടെ അധിനായകൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 33574,
    "questionText": " 'മുസ്ലിങ്ങളുടെ (മൂറുകളുടെ) രാജാവ് ‘എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി നാലാമൻ മരക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33575,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ സമുദ്രങ്ങളുടെ അധിനായകൻ' ‘എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി നാലാമൻ മരക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33576,
    "questionText": " കോട്ടയ്ക്കൽ കോട്ട ബലപ്പെടുത്തിയിരുന്ന മരക്കാർ തലവൻ ? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി നാലാമൻ മരക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33577,
    "questionText": " കശുവണ്ടി, പുകയില, പപ്പായ, ആത്തിക്ക, മുളക് തുടങ്ങിയവ ഇന്ത്യയിൽ പ്രചരിച്ചതു ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33578,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി അച്ചടി നടപ്പാക്കിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33579,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ക്രിസ്തീയാനുകരണമായ ചവിട്ടുനാടകം ആവിർഭവിപ്പിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33580,
    "questionText": " ചവിട്ടുനാടകം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കഥകളിയുടെ ക്രിസ്തീയാനുകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 33581,
    "questionText": " പണ്ട് കാലത്ത് കേരളത്തിൽ മരിച്ച വ്യക്തിയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടങ്ങൾ അടക്കം ചെയ്തിരുന്നത് എങ്ങനെയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മരിച്ച വ്യക്തിയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടങ്ങൾ അടക്കം ചെയ്ത വലിയ കലത്തിന് (മൺഭരണി) നന്നങ്ങാടികൾ എന്ന് പറയുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 33582,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രധാന സാമൂഹിക സ്ഥാപനത്തിന്റെ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മൻറം(ഗോത്രസഭ) "
  },
  {
    "questionNum": 33583,
    "questionText": " ’മൻറം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാലത്തെ കേരളത്തിലെ പ്രധാന സാമൂഹിക സ്ഥാപനമായിരുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33584,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് ഇന്നത്തെ കേരളഭാഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം രാജവംശങ്ങളുടെ കീഴിലായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " തെക്ക് ആയ് രാജ്യം, അതിന് വടക്ക് ചേരസാമ്രാജ്യം, വടക്കേയറ്റത്ത് ഏഴിമല രാജവംശം. "
  },
  {
    "questionNum": 33585,
    "questionText": " ബുദ്ധമത പ്രഭാവകാലത്ത് കേരളത്തിൽ അക്ഷര വിദ്യ ആരംഭിക്കുമ്പോൾ ചെയ്തിരുന്ന മംഗളാചരണത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നാനംമോനം "
  },
  {
    "questionNum": 33586,
    "questionText": " ’നാനംമോനം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധമത പ്രഭാവകാലത്ത് കേരളത്തിൽ അക്ഷര വിദ്യ ആരംഭിക്കുമ്പോൾ ചെയ്തിരുന്ന മംഗളാചരണമായിരുന്നു 'നാനംമോനം' "
  },
  {
    "questionNum": 33587,
    "questionText": " വിദ്യാലയങ്ങൾക്ക് 'പള്ളിക്കൂട'മെന്നും 'എഴുത്തുപള്ളി'യെന്നുമുള്ള പേര് വന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധവിഹാരങ്ങളായ പള്ളികളോടനുബന്ധിച്ച് വിദ്യാലയങ്ങൾ നടത്തിവന്നിരുന്നു.അങ്ങനെയാണ് 'പള്ളിക്കൂട'മെന്നും 'എഴുത്തുപള്ളി'യെന്നുമുള്ള പേര് ഉണ്ടായത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33588,
    "questionText": " ’കേരള മാഹാത്മ്യം’ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ ഉള്ളടക്കം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിന്റെ പ്രാചീനചരിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33589,
    "questionText": " ’കേരള മാഹാത്മ്യം’ ഏതു ഭാഷയിലാണ് രചിക്കപ്പെട്ടത് ?\r\n",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 33590,
    "questionText": " കേരള മാഹാത്മ്യത്തിൽ വർണ്ണിച്ചിട്ടുള്ള രണ്ടു ഗ്രന്ഥങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " പരശുരാമകഥ, കേരളസൃഷ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 33591,
    "questionText": " .’യവനപ്രിയ’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 33592,
    "questionText": " തമിഴ് സംസ്കൃതസാഹിത്യത്തിൽ ആരെയെല്ലാമാണ് യവനർ എന്ന് പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രീക്കുകാരെ, റോമക്കാരെ, പേർഷ്യക്കാരെ, അറബികളെ "
  },
  {
    "questionNum": 33593,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിലെ പ്രധാന തുറമുഖങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " തിണ്ടിസ്, ബറക്കേ (പുറക്കാട്), നെൽക്കിണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 33594,
    "questionText": " ‘പതിറ്റുപ്പത്ത്’ എന്ന കൃതിയിൽ ആരെപ്പറ്റിയാണ് വർണിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചേരന്മാരെപ്പറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 33595,
    "questionText": " ‘പതിറ്റുപ്പത്ത്’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകൃതിയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33596,
    "questionText": " ’വേൽ കൊഴുകുട്ടുവൻ’ ഏതു രാജവംശത്തിലെ രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " ചേരരാജാവാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33597,
    "questionText": " ചേരരാജാവായ വേൽ കൊഴുകുട്ടുവൻ ഏതു ബിരുദമാണ് കരസ്ഥമാക്കിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " കടൽ പിറകൊട്ടിയ എന്ന ബിരുദം "
  },
  {
    "questionNum": 33598,
    "questionText": " ’ആടുകോട് പാട്ടുച്ചേരലാതൻ’ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " പോർനിലത്തിലെ വിജയാഘോഷങ്ങളിൽ കൈയിൽ വാളുമേന്തി നൃത്തമാടിയ യുവരാജാവാണ് ആടുകോട് പാട്ടുച്ചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33599,
    "questionText": " പോർനിലത്തിലെ വിജയാഘോഷങ്ങളിൽ കൈയിൽ വാളുമേന്തി നൃത്തമാടിയ യുവരാജാവിന്റെ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ആടുകോട് പാട്ടുച്ചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33600,
    "questionText": " ഒന്നാം ചേരസാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വഞ്ചിമുതൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 33601,
    "questionText": " വഞ്ചിമുതൂർ ഏതു സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചേരസാമ്രാജ്യത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 33602,
    "questionText": " രണ്ടാം ചേരസാമ്രാജ്യം എന്നു വിളിച്ചത് ഏതു ഭരണാധികാരികളെ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം ചേരസാമ്രാജ്യം എന്നു വിളിച്ചത് എ.ഡി. 800 മുതൽ1102 വരെ മഹോദയപുരം ആസ്ഥാനമാക്കി കേരളം ഭരിച്ച കുലശേഖരന്മാരെയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33603,
    "questionText": " കുലശേഖരസാമ്രാജ്യം കേരളത്തിൽ നിലനിന്നിരുന്ന കാലഘട്ടം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 800 മുതൽ1102 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 33604,
    "questionText": " എ.ഡി. 800 മുതൽ1102 വരെ കേരളം ഭരിച്ച കുലശേഖരന്മാരുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മഹോദയപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 33605,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് ശ്രീശങ്കരൻ ജനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33606,
    "questionText": " ശ്രീശങ്കരൻ ജനിച്ചത് ഏതു നദീ തീരത്താണെന്നാണ് കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ തീരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33607,
    "questionText": " ശ്രീശങ്കരന്റെ ജീവിതകാലഘട്ടം എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 788-820\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33608,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥാപിച്ച സ്ഥാപനങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " തെക്ക് ശൃംഗേരിയിൽ ശാരദാമഠം, കിഴക്ക് പുരിയിൽ ഗോവർധനപീഠം, വടക്ക് ബദരീനാഥിൽ ജ്യോതിർപീഠം, പടിഞ്ഞാറ് ദ്വാരകയിൽ കാളീപീഠം "
  },
  {
    "questionNum": 33609,
    "questionText": " ’ശൃംഗേരിയിൽ ശാരദാമഠം’ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33610,
    "questionText": " ’പുരിയിൽ ഗോവർധനപീഠം’ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33611,
    "questionText": " ’ബദരീനാഥിൽ ജ്യോതിർപീഠം’ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33612,
    "questionText": " ’ദ്വാരകയിൽ കാളീപീഠം’ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33613,
    "questionText": " തെക്ക് ശൃംഗേരിയിൽ ശാരദാമഠം, കിഴക്ക് പുരിയിൽ ഗോവർധനപീഠം, വടക്ക് ബദരീനാഥിൽ ജ്യോതിർപീഠം, പടിഞ്ഞാറ് ദ്വാരകയിൽ കാളീപീഠം എന്നിവ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33614,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥാപിച്ച മഠങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂരിലെ വടക്കേമഠം, നടുവിലെ മഠം, എടയിലെമഠം, തെക്കേമഠം എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 33615,
    "questionText": " തൃശ്ശൂരിലെ വടക്കേമഠം, നടുവിലെ മഠം, എടയിലെമഠം, തെക്കേമഠം എന്നിവ ആര് സ്ഥാപിച്ച മഠങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33616,
    "questionText": " തൃശ്ശൂരിലെ വടക്കേമഠം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33617,
    "questionText": " നടുവിലെ മഠം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33618,
    "questionText": " എടയിലെമഠം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33619,
    "questionText": " തെക്കേമഠം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 33620,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ സമാധിയായാതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ വടക്കുംനാഥ ക്ഷേത്രത്തിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 33621,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ പ്രധാന കൃതികളേവ?\r\n",
    "answerText": " വിവേകചുഢാമണി,സൗന്ദര്യലഹരി, ശിവാനന്ദലഹരി "
  },
  {
    "questionNum": 33622,
    "questionText": " ’വിവേകചുഢാമണി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33623,
    "questionText": " ’സൗന്ദര്യലഹരി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33624,
    "questionText": " ’ശിവാനന്ദലഹരി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33625,
    "questionText": " ’വിവേകചുഢാമണി,സൗന്ദര്യലഹരി, ശിവാനന്ദലഹരി’ എന്നിവ ആരുടെ കൃതികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33626,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പ്രച്ഛന്നബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33627,
    "questionText": " ’പ്രച്ഛന്നബുദ്ധൻ’ എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ആരെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യരെ "
  },
  {
    "questionNum": 33628,
    "questionText": " പതിനെട്ടരക്കവികൾ എന്നറിയപ്പെട്ട 18 കവികൾ ആരുടെ സദസ്സ്യരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി മാനവിക്രമന്റെ സദസ്യരായിരുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 33629,
    "questionText": " സാമൂതിരി മാനവിക്രമന്റെ സദസ്യരായിരുന്ന 18 കവികളിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ഏക മലയാള കവി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പുനം നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33630,
    "questionText": " പഴയകാല കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന തുറമുഖം ഇതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മുസിരിസ് തുറമുഖം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33631,
    "questionText": " മുസിരിസ് തുറമുഖം എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33632,
    "questionText": " ’മുസിരിസ്’ വാല്മീകിരാമാണയത്തിൽ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മുരചീപത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 33633,
    "questionText": " ’മുസിരിസ്’ തമിഴ്കൃതികളിൽ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മുചിറി "
  },
  {
    "questionNum": 33634,
    "questionText": " വാല്മീകിരാമാണയത്തിൽ 'മുരചീപത്തന'മെന്നും തമിഴ്കൃതികളിൽ 'മുചിറി' എന്നും അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മുസിരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33635,
    "questionText": " ’മുസിരിസ്’ മറ്റേതെല്ലാം പേരിൽ ആണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മകോതൈ, മഹോദയപുരം, മഹോദയപട്ടണം എന്നീ പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33636,
    "questionText": " അഞ്ചുവണ്ണം, മണിഗ്രാമം, വളഞ്ചിയർ, നാനാദേശികൾ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്തെ വണിക്സംഘങ്ങളാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33637,
    "questionText": " ’അഞ്ചുവണ്ണം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്തെ വണിക്സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 33638,
    "questionText": " ’മണിഗ്രാമം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്തെ വണിക്സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 33639,
    "questionText": " ’വളഞ്ചിയർ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്തെ വണിക്സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 33640,
    "questionText": " ’നാനാദേശികൾ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്തെ വണിക്സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 33641,
    "questionText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്തെ വണിക്സംഘങ്ങൾ ഏതെല്ലാം പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചുവണ്ണം, മണിഗ്രാമം, വളഞ്ചിയർ, നാനാദേശികൾ എന്നീ പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33642,
    "questionText": " 'കുന്നലക്കോനാതിരി', 'ശെെലാബ്ദീശ്വരൻ' എന്നീ ബിരുദങ്ങൾ സ്വീകരിച്ച ഭരണാധികാരികളാരെല്ലാമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33643,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിമാർ കരസ്ഥമാക്കിയ ബിരുദങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " 'കുന്നലക്കോനാതിരി', 'ശെെലാബ്ദീശ്വരൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 33644,
    "questionText": " സാമൂതിരി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏതെല്ലാം പേരിൽ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " 'പൂന്തുറക്കോൻ', 'ഏർളാതിരി', 'നെടിയിരുപ്പുമൂപ്പൻ' എന്നീ പേരുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33645,
    "questionText": " ആരാണ് ‘പൂന്തുറക്കോൻ’ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33646,
    "questionText": " ആരാണ് 'ഏർളാതിരി' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33647,
    "questionText": " ആരാണ് 'നെടിയിരുപ്പുമൂപ്പൻ' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33648,
    "questionText": " ആരാണ് 'പൂന്തുറക്കോൻ', 'ഏർളാതിരി', 'നെടിയിരുപ്പുമൂപ്പൻ' എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33649,
    "questionText": " സാമൂതിരിമാരുടെ സ്ഥാനാരോഹണച്ചടങ്ങ് ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ‘അരിയിട്ടുവാഴ്ച' എന്ന പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33650,
    "questionText": " ‘അരിയിട്ടുവാഴ്ച' എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂതിരിമാരുടെ സ്ഥാനാരോഹണച്ചടങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33651,
    "questionText": " മരിച്ച സാമൂതിരിയുടെ അടിയന്തിരം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 'തിരുവന്തളി' "
  },
  {
    "questionNum": 33652,
    "questionText": " 'തിരുവന്തളി' എന്നാലെന്ത്?\r\nയാണ് 'തിരുവന്തളി' എന്ന് പറയുന്നത്\r\n",
    "answerText": " മരിച്ച സാമൂതിരിയുടെ അടിയന്തിരത്തിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 33653,
    "questionText": " ആരാണ് 'മങ്ങാട്ടച്ചൻ' ?\r\nപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുട മന്ത്രിമുഖ്യൻ ആണ് 'മങ്ങാട്ടച്ചൻ'എന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 33654,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുട മന്ത്രിമുഖ്യൻ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'മങ്ങാട്ടച്ചൻ' എന്ന പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33655,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു മുസ്ലിം രാജവംശത്തിന്റെ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33656,
    "questionText": " അറക്കൽ രാജവംശം ഏത് രാജവംശത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മുസ്ലിം രാജവംശത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33657,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിലെ ഭരണാധികാരി പുരുഷനെങ്കിൽ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആലിരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33658,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിലെ ഭരണാധികാരി സ്ത്രീയെങ്കിൽ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അറക്കൽ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 33659,
    "questionText": " ആലിരാജാവും അറക്കൽ ബീവിയും ഏതു രാജവംശത്തിലെ ഭരണാധികാരികൾ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 33660,
    "questionText": " ’നൂറ്റാണ്ടുയുദ്ധം’ ആരെല്ലാം തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേരചോളന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33661,
    "questionText": " ’നൂറ്റാണ്ടുയുദ്ധം’ നടന്ന കാലഘട്ടം?\r\n",
    "answerText": " പതിനൊന്നാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33662,
    "questionText": " പതിനൊന്നാം നൂറ്റാണ്ടിൽ ചേരചോളന്മാർ തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നൂറ്റാണ്ടുയുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 33663,
    "questionText": " നൂറ്റാണ്ടുയുദ്ധത്തിൽ വിജയിച്ച സാമ്രാജ്യം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേരസാമ്രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33664,
    "questionText": " നൂറ്റാണ്ടുയുദ്ധത്തിൽ പരാജയപ്പെട്ട സാമ്രാജ്യം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചോളസാമ്രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33665,
    "questionText": " നൂറ്റാണ്ടുയുദ്ധത്തോടെ തകർന്ന സാമ്രാജ്യം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേരസാമ്രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33666,
    "questionText": " മലബാർ കമ്മീഷണർ പുറപ്പെടുവിച്ച ഉത്തരവു പ്രകാരം ബ്രിട്ടീഷ് മലബാറിൽ അടിമകളെ വിൽക്കുന്നതും വാങ്ങുന്നതും കുറ്റകരമാക്കിയ വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 1792-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33667,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് മലബാറിൽ അടിമകളെ വിൽക്കുന്നതും വാങ്ങുന്നതും കുറ്റകരമാക്കിയത് എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ കമ്മീഷണർ പുറപ്പെടുവിച്ച ഉത്തരവു പ്രകാരം "
  },
  {
    "questionNum": 33668,
    "questionText": " ആരുടെ ഉത്തരവു പ്രകാരമാണ് ബ്രിട്ടീഷ് മലബാറിൽ അടിമകളെ വിൽക്കുന്നതും വാങ്ങുന്നതും കുറ്റകരമാക്കിയത്?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ കമ്മീഷണറുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33669,
    "questionText": " ആരാണ് തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമവ്യാപാരം നിർത്തലാക്കിക്കൊണ്ടുള്ള ആദ്യ ഉത്തരവ് പുറപ്പെടുവിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മീബായിയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33670,
    "questionText": " എന്നാണ് റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മീബായി തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമവ്യാപാരം നിർത്തലാക്കിക്കൊണ്ടുള്ള ആദ്യ ഉത്തരവ് പുറപ്പെടുവിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1812 ഡിസംബർ 5-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33671,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ ആരാണ് അടിമത്തനിരോധന നടപടികൾക്ക് തുടക്കം കുറിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ദിവാൻ മൺട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 33672,
    "questionText": " ദിവാൻ മൺട്രോ കൊച്ചിയിൽ തുടക്കം കുറിച്ചത് എന്തിനു വേണ്ടിയുള്ള നടപടിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അടിമത്തനിരോധന നടപടി "
  },
  {
    "questionNum": 33673,
    "questionText": " 'കച്ചങ്ങൾ' എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്ത് ക്ഷേത്രകാര്യങ്ങളുടെ നിർവഹണത്തെയും ക്ഷേത്രംവക സ്വത്തിന്റെ ഭരണത്തെയും സംബന്ധിച്ച നിയമങ്ങളും ചട്ടങ്ങ ളുമാണ് 'കച്ചങ്ങൾ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 33674,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് ക്ഷേത്രകാര്യങ്ങളുടെ നിർവഹണത്തെയും ക്ഷേത്രംവക സ്വത്തിന്റെ ഭരണത്തെയും സംബന്ധിച്ച നിയമങ്ങളും ചട്ടങ്ങ ളുമാണ് 'കച്ചങ്ങൾ' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33675,
    "questionText": " കച്ചങ്ങളിൽ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ടത് ഏത് ‘കച്ചം' ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മൂഴിക്കുളം ‘കച്ചം' "
  },
  {
    "questionNum": 33676,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ക്രിസ്തീയാനുകരണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചവിട്ടുനാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 33677,
    "questionText": " ചവിട്ടുനാടകം ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിൽ പ്രചരിപ്പിച്ചതു ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33678,
    "questionText": " കുശിനികൾ, പുതിയ രീതിയിലുള്ള പോർട്ടിക്കോ, വരാന്ത, വിജാഗിരി പിടിപ്പിച്ച വാതിലുകൾ ഉൾപ്പെടെയുള്ള ഗൃഹനിർമാണം അവതരിപ്പിക്കപ്പെട്ടതു ആരുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33679,
    "questionText": " ഇസ്തിരി എന്ന പദം ഏതു ഭാഷയിൽ നിന്നും ഉത്ഭവിച്ചതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33680,
    "questionText": " റാന്തൽ, റേന്ത, എന്നീ പദങ്ങൾ ഏതു ഭാഷയിൽ നിന്നും ആണ് മലയാളത്തിൽ എത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33681,
    "questionText": " പാതിരി, വികാരി, കൊന്ത, , വെന്തിങ്ങ, ചിന്തേര് തുടങ്ങിയ പദങ്ങൾ\r\nപദങ്ങൾ ഏതു ഭാഷയിൽ നിന്നും ആണ് മലയാളത്തിൽ എത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33682,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് അഥവാ ഹോളണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യത്തെ ജനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33683,
    "questionText": " നെതർലൻഡ്സ് അഥവാ ഹോളണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യത്തെ ജനങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33684,
    "questionText": " നെതർലൻഡിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഹോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33685,
    "questionText": " ഹോളണ്ടിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 33686,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനി ​സ്ഥാപിതമായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1602
  },
  {
    "questionNum": 33687,
    "questionText": " 1602-ൽ സ്ഥാപിതമായ ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനി?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 33688,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഡച്ച് ശക്തിയുടെ പ്രതാപകാലം എപ്പോഴായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " 1678 മുതൽ 1728 "
  },
  {
    "questionNum": 33689,
    "questionText": " 1678 മുതൽ 1728 വരെ കേരളത്തിൽ പ്രതാപത്തിൽ ഇരുന്ന വിദേശശക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 33690,
    "questionText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1741 ആഗസ്ത് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 33691,
    "questionText": " 1741 ആഗസ്ത് 10-ന് നടന്ന കുളച്ചൽ യുദ്ധത്തിൽ തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് മാർത്താണ്ഡവർമ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 33692,
    "questionText": " 1741 ആഗസ്ത് 10-ന് നടന്ന കുളച്ചൽ യുദ്ധത്തിൽ ഡച്ചുകാരെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 33693,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് മാർത്താണ്ഡവർമ ഡച്ചുകാരെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 33694,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് രചിച്ചത് എവിടെ നിന്നും ?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ച് തലസ്ഥാനമായ ആം സ്റ്റർഡാമിൽനിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 33695,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസിൽ എത്ര വാല്യങ്ങൾ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 33696,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസിന്റെ 12 വാല്യങ്ങൾ\r\nഡച്ച് തലസ്ഥാനമായ ആം സ്റ്റർഡാമിൽനിന്ന് 12 പ്രസി\r\nദ്ധപ്പെടുത്തിയ കാലയളവ് ?\r\n",
    "answerText": " 1678-നും 1703-നും ഇടയ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 33697,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് ഏതു ഗണത്തിൽ പെട്ട ഗ്രന്ധമാവുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യശാസ്ത്രഗ്രന്ഥം. "
  },
  {
    "questionNum": 33698,
    "questionText": " ഡച്ച് തലസ്ഥാനമായ ആം സ്റ്റർഡാമിൽനിന്ന് 12\r\nവാല്യങ്ങളിലായി 1678-നും 1703-നും ഇടയ്ക്ക് പ്രസി\r\nദ്ധപ്പെടുത്തിയ സസ്യശാസ്ത്രഗ്രന്ഥം?\r\n",
    "answerText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33699,
    "questionText": " മലയാള ലിപി അച്ചടിച്ച ആദ്യഗ്രന്ഥം?\r\n",
    "answerText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33700,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസിൽ എത്ര ചിത്രങ്ങളടങ്ങിയിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 794
  },
  {
    "questionNum": 33701,
    "questionText": " 'കേരളാരാമം’എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥം?\r\n",
    "answerText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33702,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലയാള ലിപി അച്ചടിച്ച ആദ്യഗ്രന്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 33703,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് രചനയിൽ നേതൃത്വം നൽകിയ ഡച്ച് ഗവർണർ ?\r\n",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ വാൻറീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 33704,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് രചനയിൽ പങ്കുവഹിച്ചവർ ?\r\n",
    "answerText": " മാത്യുസ് എന്ന കാർമലൈറ്റ് സന്യാസിയും രംഗഭട്ട്, അപ്പുഭട്ട്, വിനായകഭട്ട് എന്നീ ഗ്രൗഢസാരസ്വത ബ്രാഹ്മണരും ഇട്ടി അച്ചുതൻ എന്ന ചേർത്തല സ്വദേശിയായ ഈഴവ വൈദ്യനും "
  },
  {
    "questionNum": 33705,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് രചനയിൽ പങ്കുവഹിച്ച\r\nചേർത്തല സ്വദേശിയായ ഈഴവ വൈദ്യൻ?\r\n",
    "answerText": " ഇട്ടി അച്ചുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33706,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് രചനയിൽ പങ്കുവഹിച്ച\r\nഗ്രൗഢസാരസ്വത ബ്രാഹ്മണർ?\r\n",
    "answerText": " രംഗഭട്ട്, അപ്പുഭട്ട്, വിനായകഭട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33707,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കുസ് രചനയിൽ പങ്കുവഹിച്ച\r\nകാർമലൈറ്റ് സന്യാസി?\r\n",
    "answerText": " മാത്യുസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33708,
    "questionText": " എട്ടര യോഗം എന്നാൽ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവന്തപുരത്തെ ശ്രീ പന്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിൻ്റെ ഭരണകാര്യങ്ങൾക്കു ചുമതലപ്പെട്ടിരുന്ന സമിതി "
  },
  {
    "questionNum": 33709,
    "questionText": " തിരുവന്തപുരത്തെ ശ്രീ പന്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിൻ്റെ ഭരണകാര്യങ്ങൾക്കു ചുമതലപ്പെട്ടിരുന്ന സമിതി?\r\n",
    "answerText": " ‘എട്ടരയോ​ഗം’ "
  },
  {
    "questionNum": 33710,
    "questionText": " ‘എട്ടരയോ​ഗം’ ഏതു ക്ഷേത്രത്തിൻ്റെ ഭരണകാര്യങ്ങൾക്കു ചുമതലപ്പെട്ടിരുന്ന സമിതിയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ പന്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 33711,
    "questionText": " ’എട്ടുവീട്ടിൽപിള്ളമാർ' എന്നാൽ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " എട്ടരയോഗക്കാർ ക്ഷേത്രവക സ്വത്തുക്കൾ എട്ടായി ഭാഗിച്ച് കരം പിരിക്കുന്നതിനും മറ്റുമായി ഒാരോ ഭാഗവും ഓരോ നായർ മാടമ്പിമാരെ ഏല്പിച്ചു. ഇവർ ‘എട്ടുവീട്ടിൽപിള്ളമാർ' എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധരായി. "
  },
  {
    "questionNum": 33712,
    "questionText": " എട്ടരയോഗക്കാർ ക്ഷേത്രവക സ്വത്തുക്കൾ എട്ടായി ഭാഗിച്ച് കരം പിരിക്കുന്നതിനും മറ്റുമായി ഒാരോ ഭാഗവും ഓരോ നായർ മാടമ്പിമാരെ ഏല്പിച്ചു. ഇവർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ‘എട്ടുവീട്ടിൽപിള്ളമാർ' "
  },
  {
    "questionNum": 33713,
    "questionText": " അശോകചക്രവർത്തിയുടെ ശിലാശാസനങ്ങളിൽ കേരളത്തെപ്പറ്റി പരാമർശിക്കുന്നവ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ട്, പതിമൂന്ന് ശിലാശാസനങ്ങൾ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33714,
    "questionText": " എ.ഡി. മൂന്നാം നൂറ്റാണ്ടിൽ കാവേരിനദിയിൽ അണക്കെട്ട് നിർമിച്ച ചോളരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " കരികാലചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33715,
    "questionText": " ചോളരാജാവ് കരികാലചോളൻ കാവേരിനദിയിൽ അണക്കെട്ട്\r\nനിർമിച്ചത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. മൂന്നാം നൂറ്റാണ്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33716,
    "questionText": " എ.ഡി. മൂന്നാം നൂറ്റാണ്ടിൽ ചോളരാജാവ് കരികാലചോളൻ\r\nഅണക്കെട്ട് നിർമിച്ചത് ഏതു നദിയിൽ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരിനദി "
  },
  {
    "questionNum": 33717,
    "questionText": " ചേരന്മാരുടെ കൊടി അടയാളം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വില്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 33718,
    "questionText": " വില്ല് ഏതു രാജവംശത്തിന്റെ കൊടി അടയാളം ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ചേര രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 33719,
    "questionText": " ’വടക്കിരിക്കൽ’ ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ആചാരമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 33720,
    "questionText": " കേരളചരിത്രത്തെ സംബന്ധിച്ച പ്രമുഖ സംസ്കൃത മഹാകാവ്യമായ 'മൂഷകവംശത്തിന്റെ രചയിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " അതുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33721,
    "questionText": " കേരളചരിത്രത്തെ സംബന്ധിച്ചു അതുലൻ രചിച്ച\r\nമഹാകാവ്യം ?\r\n",
    "answerText": " 'മൂഷകവംശം' "
  },
  {
    "questionNum": 33722,
    "questionText": " യോഗേശ്വർദത്ത് ഗുസ്തിയിൽ വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 33723,
    "questionText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഗുസ്തിയിൽ സുശീൽ കുമാർ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെള്ളി മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33724,
    "questionText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഗുസ്തിയിൽ യോഗേശ്വർദത്ത് നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെള്ളി മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33725,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ഗുസ്തിയിൽ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത : ",
    "answerText": " സാക്ഷി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 33726,
    "questionText": " 2016 -ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ 58 കിലോഗ്രാം ഫ്രീസ്റ്റൈലിൽ വെങ്കലം നേടിയ വനിത ? ",
    "answerText": " സാക്ഷി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 33727,
    "questionText": " സാക്ഷി മാലിക് 58 കിലോഗ്രാം ഫ്രീസ്റ്റൈലിൽ വെങ്കലം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2016 -ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 33728,
    "questionText": " 2016 -ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ 58 കിലോഗ്രാം ഫ്രീസ്റ്റൈലിൽ സാക്ഷി മാലിക് നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 33729,
    "questionText": " 2016 -ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ 58 കിലോഗ്രാം ഫ്രീസ്റ്റൈലിൽ വെങ്കലം നേടിയ സാക്ഷി മാലിക് ഏത് സംസ്ഥാനക്കാരിയാണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 33730,
    "questionText": " ഏത് നാഗരികതയുടെ ഭാഗമായാണ് ബോക്സിങ് ഉടലെടുത്തത് ? ",
    "answerText": " സുമേറിയൻ നാഗരികത "
  },
  {
    "questionNum": 33731,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 33406061
  },
  {
    "questionNum": 33732,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പുരുഷന്മാരുടെ ജനസംഖ്യ ?\r\n",
    "answerText": " 16027412 (48.0%)"
  },
  {
    "questionNum": 33733,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ്\r\nപുരുഷന്മാരുടെ ജനസംഖ്യ?\r\n",
    "answerText": 0.48
  },
  {
    "questionNum": 33734,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്ത്രീകളുടെ ജനസംഖ്യ?\r\n",
    "answerText": 17378649
  },
  {
    "questionNum": 33735,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ്\r\nസ്ത്രീകളുടെ ജനസംഖ്യ?\r\n",
    "answerText": 0.52
  },
  {
    "questionNum": 33736,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാക്ഷരത ഉള്ള സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 33737,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ സാക്ഷരത?\r\n",
    "answerText": 0.94
  },
  {
    "questionNum": 33738,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ പുരുഷ സാക്ഷരത:\r\n",
    "answerText": 0.9611
  },
  {
    "questionNum": 33739,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ സ്ത്രീ സാക്ഷരത :\r\n",
    "answerText": 0.9207
  },
  {
    "questionNum": 33740,
    "questionText": " അതീവസുരക്ഷാ വ്യക്തിഗത വിവരങ്ങളായ പാസ് വേഡ്, ക്രഡിറ്റ്കാർഡ് വിവരങ്ങൾ എന്നിവ വ്യാജ മാർഗങ്ങളിലുടെ ചോർത്തിയെടുക്കുന്ന പ്രവൃത്തി?\r\n",
    "answerText": " ഫിഷിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33741,
    "questionText": " ഫിഷിങ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അതീവസുരക്ഷാ വ്യക്തിഗത വിവരങ്ങളായ പാസ് വേഡ്, ക്രഡിറ്റ്കാർഡ് വിവരങ്ങൾ എന്നിവ വ്യാജ മാർഗങ്ങളിലുടെ ചോർത്തിയെടുക്കുന്ന പ്രവൃത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 33742,
    "questionText": " ഔദോഗികമോ ആധികാരികമോ ആയ വെബ്സൈറ്റുകൾ എന്ന് തെറ്റിദ്ധരിപ്പിച്ച് വ്യാജ വെബ്സൈറ്റുകളും വിലാസങ്ങളും തയ്യാറാക്കുന്ന പ്രവൃത്തി ?\r\n",
    "answerText": " സൈബർ സ്ക്വാട്ടിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33743,
    "questionText": " സൈബർ സ്ക്വാട്ടിങ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഔദോഗികമോ ആധികാരികമോ ആയ വെബ്സൈറ്റുകൾ എന്ന് തെറ്റിദ്ധരിപ്പിച്ച് വ്യാജ വെബ്സൈറ്റുകളും വിലാസങ്ങളും തയ്യാറാക്കുന്ന പ്രവൃത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 33744,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ internet മാസിക ?\r\n",
    "answerText": " puzha.com"
  },
  {
    "questionNum": 33745,
    "questionText": " puzha.com അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ internet മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 33746,
    "questionText": " puzha.com ഏതു ഗണത്തിൽ പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " internet മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 33747,
    "questionText": " ഒരു user-ന്റെ user name, password എന്നിവ login സമയത്ത് റെക്കോഡ് ചെയ്യുന്ന പ്രോഗ്രാമുകൾ?\r\n",
    "answerText": " Password Sniffer"
  },
  {
    "questionNum": 33748,
    "questionText": " Password Sniffer എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു user-ന്റെ user name, password എന്നിവ login സമയത്ത് റെക്കോഡ് ചെയ്യുന്ന പ്രോഗ്രാമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33749,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് റെക്കോഡുകളെ സുരക്ഷിതമാനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രക്രിയ ?\r\n",
    "answerText": " എൻക്രിപ്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33750,
    "questionText": " എൻക്രിപ്ഷൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണിക് റെക്കോഡുകളെ സുരക്ഷിതമാനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33751,
    "questionText": " എൻക്രിപ്ഷൻ പ്രക്രിയ ഏതു റെക്കോർഡുകളെ സുരക്ഷിതമാക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണിക് റെക്കോഡുകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 33752,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിലൂടെ ഡാറ്റ അയയ്ക്കുന്ന വ്യക്തിയുടെ വിശ്വസ്തത ഉറപ്പുവരുത്തുന്ന സംവിധാനം?\r\n",
    "answerText": " ഡിജിറ്റൽ സിഗ്നേച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 33753,
    "questionText": " .ഡിജിറ്റൽ സിഗ്നേച്ചറിന്റെ പ്രാദാന്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനെറ്റിലൂടെ ഡാറ്റ അയയ്ക്കുന്ന വ്യക്തിയുടെ വിശ്വസ്തത ഉറപ്പുവരുത്തുന്ന സംവിധാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33754,
    "questionText": " ഡാറ്റ ശേഖരിച്ചുവെക്കുന്നതിനും ക്രോഡീകരിക്കു\r\nന്നതിനുമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന MS Office സോഫ്റ്റ് വെയർ ആപ്പിക്കേഷൻ ?\r\n",
    "answerText": " Micro soft excel"
  },
  {
    "questionNum": 33755,
    "questionText": " Micro soft excel ഉപയോഗിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡാറ്റ ശേഖരിച്ചുവെക്കുന്നതിനും ക്രോഡീകരിക്കു\r\nന്നതിനുമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന MS Office സോഫ്റ്റ് വെയർ ആപ്പിക്കേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33756,
    "questionText": " ഒരു ഡാറ്റ ബേസ്സില്നിന്നോ, നെറ്റ് വർക്കിൽനിന്നോ, ഡാറ്റ സേർച്ച് ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ ?\r\n",
    "answerText": " Browsing"
  },
  {
    "questionNum": 33757,
    "questionText": " Browsing എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ഡാറ്റ ബേസ്സില്നിന്നോ, നെറ്റ് വർക്കിൽനിന്നോ, ഡാറ്റ സേർച്ച് ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33758,
    "questionText": " MS Excel-ൽ ക്രിയേറ്റ് ചെയ്യുന്ന ഫയലുകളെ വിളിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " Work book"
  },
  {
    "questionNum": 33759,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് വിന്ഡോസിലെ ടെക്സ്റ്റ് എഡിറ്റർ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " Note pad"
  },
  {
    "questionNum": 33760,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് വിന്ഡോസിലെ Note pad എന്നാൽ ?\r\n",
    "answerText": " ടെക്സ്റ്റ് എഡിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 33761,
    "questionText": " Ms excel 2003-ൽ എത്ര rows ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 65536
  },
  {
    "questionNum": 33762,
    "questionText": " Ms word-ൽ ക്രിയേറ്റ് ചെയ്യുന്ന ഫയലുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോക്യുമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33763,
    "questionText": " Ms word-ൽ ഡോക്യുമെന്റ് എന്നാൽ ?\r\n",
    "answerText": " ക്രിയേറ്റ് ചെയ്യുന്ന ഫയലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33764,
    "questionText": " ’Ctrl+Z’ എന്ന കിബോർഡ് ഷോർട്ട്കട്ട് ഏന്തിനുവേണ്ടിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അൺഡൂ(undo) "
  },
  {
    "questionNum": 33765,
    "questionText": " അൺഡൂ(undo) ചെയ്യാനുള്ള കിബോർഡ് ഷോർട്ട്കട്ട്?\r\n",
    "answerText": " ’Ctrl+Z’"
  },
  {
    "questionNum": 33766,
    "questionText": " Ms excel 2003-ന്റെ വർക്ക് ഷീറ്റിൽ എത്ര columns ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 256
  },
  {
    "questionNum": 33767,
    "questionText": " Powered by intellect, driven by values എന്നത് ആരുടെ മുദ്രവാക്യാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33768,
    "questionText": " ഇൻഫോസിസിന്റെ മുദ്രവാക്യം?\r\n",
    "answerText": " Powered by intellect, driven by values"
  },
  {
    "questionNum": 33769,
    "questionText": " Microsoft-ന്റെ ആപ്തവാക്യം\r\n",
    "answerText": " Be what’s next"
  },
  {
    "questionNum": 33770,
    "questionText": " ’what’s next’ ആരുടെ ആപ്തവാക്യം?\r\n",
    "answerText": " Microsoft"
  },
  {
    "questionNum": 33771,
    "questionText": " wipro-യുടെ ആപ്തവാക്യം\r\n",
    "answerText": " Applying Thoughts"
  },
  {
    "questionNum": 33772,
    "questionText": " ’Applying Thoughts’ ആരുടെ ആപ്തവാക്യം?\r\n",
    "answerText": " wipro"
  },
  {
    "questionNum": 33773,
    "questionText": " Ubuntu-ൽ സ്​​പ്രെ​​​ഡ് ഷീറ്റ് സോഫ്റ്റ് വെയർ ?\r\n",
    "answerText": " Open office writer"
  },
  {
    "questionNum": 33774,
    "questionText": " Open office writer ഏത് OS-ലെ സ്​​പ്രെ​​​ഡ് ഷീറ്റ് സോഫ്റ്റ് വെയർ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " Ubuntu"
  },
  {
    "questionNum": 33775,
    "questionText": " Open office writer എന്നാൽ ?\r\n",
    "answerText": " Ubuntu-ൽ സ്​​പ്രെ​​​ഡ് ഷീറ്റ് സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 33776,
    "questionText": " GIMP-ന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " GNU Image Manipulation Programme"
  },
  {
    "questionNum": 33777,
    "questionText": " MS Word-നു പകരം Linux-ൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സോഫ്റ്റ്വെയർ?\r\n",
    "answerText": " Open office calc"
  },
  {
    "questionNum": 33778,
    "questionText": " Open office calc ഉപയോഗിക്കുന്ന OS ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " Linux"
  },
  {
    "questionNum": 33779,
    "questionText": " Open office calc എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " MS Word-നു പകരം Linux-ൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സോഫ്റ്റ്വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 33780,
    "questionText": " Internet Explorer എന്ന web browser വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത് ?\r\n",
    "answerText": " Microsoft"
  },
  {
    "questionNum": 33781,
    "questionText": " Microsoft വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത web browser?\r\n",
    "answerText": " Internet Explorer"
  },
  {
    "questionNum": 33782,
    "questionText": " ഏത് കമ്പനിയുടെ ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റമാണ് Android?\r\n",
    "answerText": " Google"
  },
  {
    "questionNum": 33783,
    "questionText": " Google-ന്റെ ഒരു ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റമാണ് :\r\n",
    "answerText": " Android"
  },
  {
    "questionNum": 33784,
    "questionText": " Leopards,SnowLeopards,Mountain Lion,mavericksഎന്നിവ ഏത് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റംത്തിന്റെ വേർഷനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " Open office impress"
  },
  {
    "questionNum": 33785,
    "questionText": " Open office impress-ന്റെ വേർഷനുകളാണ്:\r\n",
    "answerText": " Leopards,SnowLeopards,Mountain Lion,mavericks"
  },
  {
    "questionNum": 33786,
    "questionText": " marshmallow ഏത് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റംത്തിന്റെ വേർഷനാണ്?\r\n",
    "answerText": " Android"
  },
  {
    "questionNum": 33787,
    "questionText": " Android ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റംത്തിന്റെ ഒരു വേർഷനാണ്:\r\n",
    "answerText": " marshmallow"
  },
  {
    "questionNum": 33788,
    "questionText": " ചൈന പുതുതായി കണ്ടത്തിയ ലോകത്തെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ ?\r\n",
    "answerText": " സൺവേ തായ് ഹലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 33789,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ സൺവേ തായ് ഹലൈ കണ്ടു പിടിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 33790,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യഎത്ര?\r\n",
    "answerText": " 34.8 million"
  },
  {
    "questionNum": 33791,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പുരുഷ ജനസംഖ്യ എത്ര?\r\n",
    "answerText": " പുരുഷന്മാർ : 16027412 (48%) )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33792,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്രീത്രീ ജനസംഖ്യ എത്ര?\r\n",
    "answerText": " സ്രീത്രീകൾ : 17378649 (52:0%) "
  },
  {
    "questionNum": 33793,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ പുരുഷ സാക്ഷരത എത്ര?\r\n",
    "answerText": 0.961
  },
  {
    "questionNum": 33794,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ സ്രീത്രീ സാക്ഷരത എത്ര?\r\n",
    "answerText": 0.9207
  },
  {
    "questionNum": 33795,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ സാക്ഷരത എത്ര?\r\n",
    "answerText": 0.94
  },
  {
    "questionNum": 33796,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ തമിഴകം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ തിരുപ്പതി (വേങ്കടം) മുതൽ കന്യാകുമാരി (കുമരി) വരെയുള്ള പ്രദേശമായിരുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 33797,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ തിരുപ്പതി (വേങ്കടം) മുതൽ കന്യാകുമാരി (കുമരി) വരെയുള്ള പ്രദേശം പ്രാചീനകാലത്ത് ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴകം "
  },
  {
    "questionNum": 33798,
    "questionText": " ’സംഘസാഹിത്യം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പഴന്തമിഴ് പാട്ടുകളുടെ സമാഹാരങ്ങളാണ് സംഘസാഹിത്യം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33799,
    "questionText": " പഴന്തമിഴ് പാട്ടുകളുടെ സമാഹാരങ്ങൾ ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സംഘസാഹിത്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33800,
    "questionText": " സംഘകാല കൃതികൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " Ans: തൊൽക്കാപ്പിയം, നറ്റിണെെ, കുറുന്തൊകെ, ഐങ്കറുനൂറ് ,പതിറ്റുപ്പത്ത്, അകനാനൂറ് ,പുറനാനൂറ്, പരിപാടൽ, കലിത്തൊകൈ, തിരുക്കുറൽ, ചിലപ്പതികാരം, മണിമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 33801,
    "questionText": " തൊൽക്കാപ്പിയം, നറ്റിണെെ, കുറുന്തൊകെ, ഐങ്കറുനൂറ് ,പതിറ്റുപ്പത്ത്, അകനാനൂറ് ,പുറനാനൂറ്, പരിപാടൽ, കലിത്തൊകൈ, തിരുക്കുറൽ, ചിലപ്പതികാരം, മണിമേഖല എന്നിവ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " Ans:സംഘകാല കൃതികൾ എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33802,
    "questionText": " ’തൊൽക്കാപ്പിയം’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33803,
    "questionText": " ’നറ്റിണെെ’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33804,
    "questionText": " ’കുറുന്തൊകെ’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33805,
    "questionText": " ’ഐങ്കറുനൂറ്’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33806,
    "questionText": " ’പതിറ്റുപ്പത്ത്’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33807,
    "questionText": " ’അകനാനൂറ്’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33808,
    "questionText": " ‘പുറനാനൂറ്’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33809,
    "questionText": " ’പരിപാടൽ’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33810,
    "questionText": " ’കലിത്തൊകൈ’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33811,
    "questionText": " ’തിരുക്കുറൽ’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33812,
    "questionText": " ’ചിലപ്പതികാരം’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33813,
    "questionText": " ’മണിമേഖല’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 33814,
    "questionText": " പ്രേമസംബന്ധമായ ഇതിവൃത്തമുള്ള പാട്ടുകൾ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'അകം’ കൃതികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33815,
    "questionText": " 'അകം’ കൃതികൾ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രേമസംബന്ധമായ ഇതിവൃത്തമുള്ള പാട്ടുകളെയാണ് 'അകം’ കൃതികൾ എന്ന് പറയുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 33816,
    "questionText": " 'അകം’ കൃതികൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " അകനാനൂറ്, നറ്റിണെെ,ഐങ്കറുനൂറ് "
  },
  {
    "questionNum": 33817,
    "questionText": " അകനാനൂറ് എന്ന കൃതി ഏതു വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 'അകം’ കൃതികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33818,
    "questionText": " നറ്റിണെെ എന്ന കൃതി ഏതു വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 'അകം’ കൃതികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33819,
    "questionText": " ഐങ്കറുനൂറ് എന്ന കൃതി ഏതു വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 'അകം’ കൃതികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33820,
    "questionText": " 54.സൺവേ തായ് ഹലൈ കമ്പ്യൂട്ടർ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 33821,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസിന്റെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " ഡഗ്ലസ് എംഗൽബർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33822,
    "questionText": " ഡഗ്ലസ് എംഗൽബർട്ട് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസിന്റെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33823,
    "questionText": " ഒരു വെബ്പേജിലെ പ്രധാന പേജ് ഏത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഹോം പേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 33824,
    "questionText": " ഒരു വെബ്പേജിലെ ഹോം പേജ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വെബ്പേജിലെ പ്രധാന പേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 33825,
    "questionText": " ഒരു ഡാറ്റാ ബേസിൽ നിന്നോ നെറ്റ് വർക്കിൽ നിന്നോ ഡാറ്റാ സെർച്ച് ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33826,
    "questionText": " ബ്രൗസ് പ്രക്രിയ എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ഡാറ്റാ ബേസിൽ നിന്നോ നെറ്റ് വർക്കിൽ നിന്നോ ഡാറ്റാ സെർച്ച് ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33827,
    "questionText": " സ്വന്തം രചനകൾ വെബ്പേജുകളായി പ്രസിദ്ധീകരിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഇൻറർനെറ്റ് സംവിധാനം?\r\n",
    "answerText": " ബ്ലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 33828,
    "questionText": " ബ്ലോഗ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വന്തം രചനകൾ വെബ്പേജുകളായി പ്രസിദ്ധീകരിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഇൻറർനെറ്റ് സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 33829,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിവരസാങ്കേതിക വിദ്യയുടെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 33830,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം വിഷയങ്ങളെ ആസ്പദമാക്കിയാണ് പുറംപാട്ടുകൾ രചിക്കപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " രാജ്യതന്ത്രം, യുദ്ധം, സൈന്യം, ദാനം, കീർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 33831,
    "questionText": " രാജ്യതന്ത്രം, യുദ്ധം, സൈന്യം, ദാനം, കീർത്തി എന്നീ വിഷയങ്ങളെ ആസ്പദമാക്കി രചിക്കപ്പെടുന്ന കൃതി വിഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പുറംപാട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33832,
    "questionText": " പുറനാനൂറ് ,പതിറ്റുപ്പത്ത് എന്നെ കൃതികൾ എന്തിന്റെ ഉദാഹരണങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " പുറംപാട്ടുകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 33833,
    "questionText": " സംഘകാല തമിഴകത്തെ എത്ര മണ്ഡലങ്ങളായിട്ടായിരുന്നു തരം തിരിച്ചിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 33834,
    "questionText": " സംഘകാല തമിഴകത്തെ അഞ്ച് മണ്ഡലങ്ങൾ ഏതെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൊണ്ടെെമണ്ഡലം, ചോളം, പാണ്ഡ്യം, ചേരം, കൊങ്ങുനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 33835,
    "questionText": " തൊണ്ടെെമണ്ഡലം, ചോളം, പാണ്ഡ്യം, ചേരം, കൊങ്ങുനാട് എന്നീ പേരിൽ തരം തിരിച്ചിരിക്കുന്നത് എന്തിനെ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല തമിഴകത്തെ അഞ്ച് മണ്ഡലങ്ങളെ "
  },
  {
    "questionNum": 33836,
    "questionText": " ഇന്നത്തെ കേരളത്തിന്റെ ഭാഗമായ നാടുകൾ പണ്ട് ഏത് മണ്ഡലത്തിലായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചേര മണ്ഡലത്തിലായിരുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 33837,
    "questionText": " തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " മൂല്ലെെ, കുറിഞ്ഞി, പാലെെ, മരുതം, നെയ്തൽ എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 33838,
    "questionText": " ’മൂല്ലെെ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെ "
  },
  {
    "questionNum": 33839,
    "questionText": " ’കുറിഞ്ഞി ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെ "
  },
  {
    "questionNum": 33840,
    "questionText": " ’പാലെെ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെ "
  },
  {
    "questionNum": 33841,
    "questionText": " ’മരുതം’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെ "
  },
  {
    "questionNum": 33842,
    "questionText": " ’നെയ്തൽ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെ "
  },
  {
    "questionNum": 33843,
    "questionText": " തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെകൾ എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലായിരുന്നു വിഭജിച്ചിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭൂപ്രകൃതിക്കനുസരിച്ചായിരുന്നു ഈ വിഭജനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33844,
    "questionText": " മൂല്ലെെയിലെ ജനങ്ങളുടെ ഉപജീവനമാർഗം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മൂല്ലെെയിൽ കന്നുകാലികളെ വളർത്തി ജനങ്ങൾ ജീവിച്ചു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33845,
    "questionText": " കുറിഞ്ഞിയിലെ ജനങ്ങളുടെ ഉപജീവനമാർഗം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കുറിഞ്ഞിയിൽ വേട്ടയാടി ജനങ്ങൾ ജീവിച്ചു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33846,
    "questionText": " പാലൈയിലെ ജനങ്ങളുടെ ഉപജീവനമാർഗം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പാലൈയിൽ കവർച്ച നടത്തി ജനങ്ങൾ ജീവിച്ചു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33847,
    "questionText": " മരുതത്തിലെ ജനങ്ങളുടെ ഉപജീവനമാർഗം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മരുതത്തിൽ കൃഷിചെയ്തു ജനങ്ങൾ ജീവിച്ചു. "
  },
  {
    "questionNum": 33848,
    "questionText": " നെയ്തലിലെ ജനങ്ങളുടെ ഉപജീവനമാർഗം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നെയ്തൽ നിലങ്ങളിൽ മീൻപിടിച്ചും ,ഉപ്പുണ്ടാക്കിയും ജനങ്ങൾ ജീവിച്ചു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33849,
    "questionText": " ’നൊടുത്തൽ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സാധനങ്ങൾക്ക് പകരം സാധനങ്ങൾ കൈമാറ്റം\r\nചെയ്യുന്ന സംഘകാല രീതിയാണ് നൊടുത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33850,
    "questionText": " ’നൊടുത്തൽ’ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലാണ് നിലനിന്നിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 33851,
    "questionText": " ചേരർ, പാണ്ഡ്യർ, ചോളർ എന്നിവർ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലെ രാജവംശക്കാർ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഘകാല രാജവംശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33852,
    "questionText": " ചേരർ, പാണ്ഡ്യർ, ചോളർ എന്നീ സംഘകാല രാജവംശങ്ങൾ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'മൂവേന്തന്മാർ' എന്ന പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 33853,
    "questionText": " 'മൂവേന്തന്മാർ' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏതെല്ലാം രാജവംശങ്ങൾ ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചേരർ, പാണ്ഡ്യർ, ചോളർ എന്നീ സംഘകാല രാജവംശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33854,
    "questionText": " ചേരന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മുചിരി "
  },
  {
    "questionNum": 33855,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മധുരെ "
  },
  {
    "questionNum": 33856,
    "questionText": " മുചിരി ആരുടെ തലസ്ഥാനം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേരന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33857,
    "questionText": " മധുരെ ആരുടെ തലസ്ഥാനം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യരുടെ തലസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 33858,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉറൈയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 33859,
    "questionText": " ഉറൈയൂർ ആരുടെ തലസ്ഥാനം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ചോളന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33860,
    "questionText": " സംഘകാല തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെകളിൽ ഒന്നായ മുല്ലെ എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പുൽമേടുകളും കുറ്റിക്കാടുകളും നിറഞ്ഞവ "
  },
  {
    "questionNum": 33861,
    "questionText": " സംഘകാല തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെകളിൽ ഒന്നായ കുറിഞ്ഞി എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മലകൾ നിറഞ്ഞകാട്ടുപ്രദേശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33862,
    "questionText": " സംഘകാല തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെകളിൽ ഒന്നായ പാലൈ എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫലപുഷ്ടിയില്ലാത്ത ഊഷരഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 33863,
    "questionText": " സംഘകാല തമിഴകത്തെ ഐന്തിണെെകളിൽ ഒന്നായ നെയ്തൽ എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " :സമുദ്രതീര പ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 33864,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ വിവരസാങ്കേതിക വിദ്യയുടെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 33865,
    "questionText": " ജി.പി.എസ് (global positioning system) വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 33866,
    "questionText": " ജി.പി.എസ്-ന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " global positioning system"
  },
  {
    "questionNum": 33867,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റോബോട്ടുകൾ നിർമിക്കുകയും ഉപയോഗിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33868,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് റെക്കോഡുകളെ സുരക്ഷിതമാക്കാനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രക്രിയ?\r\n",
    "answerText": " എൻക്രിപ്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33869,
    "questionText": " എൻക്രിപ്ഷൻ പ്രക്രിയ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണിക് റെക്കോഡുകളെ സുരക്ഷിതമാക്കാനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33870,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലേക്ക് വിവരങ്ങൾ നൽകുമ്പോഴോ നൽകുന്നതിന് മുൻപോ മനഃപൂർവം അതിലെ ഡാറ്റ മാറ്റം വരുത്തുന്ന കുറ്റകൃത്യം?\r\n",
    "answerText": " Data Diddling."
  },
  {
    "questionNum": 33871,
    "questionText": " Data Diddling എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലേക്ക് വിവരങ്ങൾ നൽകുമ്പോഴോ നൽകുന്നതിന് മുൻപോ മനഃപൂർവം അതിലെ ഡാറ്റ മാറ്റം വരുത്തുന്ന കുറ്റകൃത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 33872,
    "questionText": " ഒരു യൂസറിന്റെ ഫയലുകളും ഡാറ്റയും അവരറിയാതെ വായിക്കുന്ന പ്രക്രിയയാണ്?\r\n",
    "answerText": " Snooping"
  },
  {
    "questionNum": 33873,
    "questionText": " ആദ്യമൊബൈൽ ഫോൺ വൈറസ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " Cabir"
  },
  {
    "questionNum": 33874,
    "questionText": " Cabir വൈറസ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘ആദ്യമൊബൈൽ ഫോൺ വൈറസ്’ "
  },
  {
    "questionNum": 33875,
    "questionText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ വൈറസാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33876,
    "questionText": " ബ്രയിൻ വൈറസ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ വൈറസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33877,
    "questionText": " ഗാരി കാസ്പറോവിനെ ചെസ്സിൽ പരാജയപ്പെടു ത്തിയ കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഡീപ് ബ്ലൂ "
  },
  {
    "questionNum": 33878,
    "questionText": " ഡീപ് ബ്ലൂ കമ്പ്യൂട്ടർ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗാരി കാസ്പറോവിനെ ചെസ്സിൽ പരാജയപ്പെടു ത്തിയ കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 33879,
    "questionText": " User കമ്പ്യൂട്ടറിൽനിന്ന് മറ്റു കമ്പ്യൂട്ടറിലേക്ക് ഫയലുകൾ കോപ്പി ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ?\r\n",
    "answerText": " അപ് ലോഡിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33880,
    "questionText": " അപ് ലോഡിങ് പ്രക്രിയ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " User കമ്പ്യൂട്ടറിൽനിന്ന് മറ്റു കമ്പ്യൂട്ടറിലേക്ക് ഫയലുകൾ കോപ്പി ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33881,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഇ- ഗവേണൻസ് പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " പാസ്പോർട്ട് സേവ "
  },
  {
    "questionNum": 33882,
    "questionText": " EEPROM-ന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " ഇലക്ട്രിക്കലി ഇറേസിബിൾ പ്രോഗ്രാമബിൾ റീഡ് ഓൺലി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 33883,
    "questionText": " മോഡത്തിന്റെ സ്പീഡ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത് 56 kbps,\r\n256 kbps എന്നിങ്ങനെയാണ്. എന്താണ് ഇതുകൊണ്ട് അർഥമാക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഡാറ്റ് ട്രാൻസ്റ്റർ സ്പീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 33884,
    "questionText": " ഡാറ്റ് ട്രാൻസ്റ്റർ സ്പീഡ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മോഡത്തിന്റെ സ്പീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 33885,
    "questionText": " ഒരു പ്രത്യേക ജോലി ചെയ്യാൻ വേണ്ടിയുള്ള ഒരു\r\nകൂട്ടം നിർദേശങ്ങളുടെ സമാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 33886,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ് വെയർ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു പ്രത്യേക ജോലി ചെയ്യാൻ വേണ്ടിയുള്ള ഒരു\r\nകൂട്ടം നിർദേശങ്ങളുടെ സമാഹരണമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33887,
    "questionText": " ഒരു കൂട്ടം ഫയലുകളെ ശേഖരിച്ചുവെക്കാനാണ് - - - - - - - - - ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഫോർഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 33888,
    "questionText": " ഫോർഡർ ഉപയോഗിക്കുന്നത് എന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു കൂട്ടം ഫയലുകളെ ശേഖരിച്ചുവെക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33889,
    "questionText": " ഹാർഡ് ഡിസ്ക്, സി.ഡി., ഡി.വി.ഡി. തുടങ്ങിയവ ഏത്തരം മെമ്മറിക്ക് ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " സെക്കൻഡറി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 33890,
    "questionText": " സെക്കൻഡറി മെമ്മറിക്ക് ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹാർഡ് ഡിസ്ക്, സി.ഡി., ഡി.വി.ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 33891,
    "questionText": " ഹാർഡ് ഡിസ്ക് ഏതു തരം മെമ്മറി ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " സെക്കൻഡറി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 33892,
    "questionText": " സി.ഡി ഏതു തരം മെമ്മറി ആണ് ? ",
    "answerText": " സെക്കൻഡറി മെമ്മറി. "
  },
  {
    "questionNum": 33893,
    "questionText": " ഡി.വി.ഡി. ഏതു തരം മെമ്മറി ആണ് ? ",
    "answerText": " സെക്കൻഡറി മെമ്മറി. "
  },
  {
    "questionNum": 33894,
    "questionText": " ടാലി സോഫ്റ്റ്വെയർ ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " അക്കൗണ്ടിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33895,
    "questionText": " അക്കൗണ്ടിങ് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ഒരു\r\nസോഫ്റ്റ്വെയറാണ് :\r\n",
    "answerText": " ടാലി "
  },
  {
    "questionNum": 33896,
    "questionText": " PDF-ന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " പോർട്ടബിൾ ഡോക്യുമെൻറ്ഫോർമാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33897,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിൽനിന്ന് വിവരങ്ങൾ കണ്ടെത്താൻ സഹായിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സെർച്ച് എഞ്ചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33898,
    "questionText": " സെർച്ച് എഞ്ചിൻ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനെറ്റിൽനിന്ന് വിവരങ്ങൾ കണ്ടെത്താൻ സഹായിക്കുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 33899,
    "questionText": " എന്താണ് ഒരു അറ്റാച്ച്മെൻറ്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ഇമെയിൽ സന്ദേശത്തിന്റെകൂടെ അയയ്ക്കുന്ന ഫയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33900,
    "questionText": " ഒരു ഇമെയിൽ സന്ദേശത്തിന്റെകൂടെ അയയ്ക്കുന്ന ഫയലിനു പറയപ്പെടുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " അറ്റാച്ച്മെൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 33901,
    "questionText": " സ്കാനർ എന്ത്തരം ഉപകരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻപുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33902,
    "questionText": " ഇൻപുട്ട് ഉപകരണത്തിനു ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്കാനർ "
  },
  {
    "questionNum": 33903,
    "questionText": " JPG ഒരു ....... ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാഫിക്സ് ഫയൽ എക്സ്റ്റൻഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33904,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാഫിക്സ് ഫയൽ എക്സ്റ്റൻഷനു ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " JPG"
  },
  {
    "questionNum": 33905,
    "questionText": " എന്താണ് URL?\r\n",
    "answerText": " വെബ് സൈറ്റ് അഡ്രസ്.(Uniform Resource Locator) "
  },
  {
    "questionNum": 33906,
    "questionText": " URL -ന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " Uniform Resource Locator"
  },
  {
    "questionNum": 33907,
    "questionText": " E- mail-ന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?\r\n",
    "answerText": " Ray Tomlinson (ഇന്ത്യൻ വംശജനായ ശിവ അയ്യാ ദുരൈയാണ് ആദ്യമായി e-mail എന്ന ആശയം മുന്നോട്ട് വെച്ചതെന്നും പറയപ്പെടുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 33908,
    "questionText": " Ray Tomlinson അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " E- mail-ന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33909,
    "questionText": " ആദ്യമായി e-mail എന്ന ആശയം മുന്നോട്ട് വെച്ചതെന്നു പറയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ?\r\n",
    "answerText": " ശിവ അയ്യാ ദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 33910,
    "questionText": " Don’t be evil എന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " Google-ന്റെ ആപ്തവാക്യം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33911,
    "questionText": " ഐ.ടി. ആക്ട് 2000 നിലവിൽ വന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 2000 ഒക്ടോബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 33912,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിലെയോ, നെറ്റ് വർക്കിലെയോ സുരക്ഷ ഭേദിച്ച് അതിലെ വിവരങ്ങൾ കണ്ടുപിടിക്കുന്ന പ്രക്രിയ?\r\n",
    "answerText": " ഹാക്കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33913,
    "questionText": " സുമേറിയൻ നാഗരികതയുടെ ഭാഗമായി ഉടലെടുത്ത ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള കായിക ഇനങ്ങളിൽ ഒന്ന് ? ",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33914,
    "questionText": " വൈറസ് പ്രോഗ്രാം നിർമിക്കുന്ന വ്യക്തികൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വിക്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 33915,
    "questionText": " ’വിക്സർ ‘ എന്നത് ആരെ വിളിക്കപ്പെടുന്ന പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " വൈറസ് പ്രോഗ്രാം നിർമിക്കുന്ന വ്യക്തികളെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33916,
    "questionText": " ഒരു കീബോർഡിന്റെ ഏറ്റവും മുകളിൽ ഇടത്തേ മൂലയ്ക്ക് ഏത് കീയാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " Escape Key (Esc Key)"
  },
  {
    "questionNum": 33917,
    "questionText": " കീബോർഡിലെ Escape Key (Esc Key) എവിടെയാണ് കാണാൻ സാധിക്കുക?\r\n",
    "answerText": " കീബോർഡിന്റെ ഏറ്റവും മുകളിൽ ഇടത്തേ മൂലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33918,
    "questionText": " CRT എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " Cathode Ray Tube"
  },
  {
    "questionNum": 33919,
    "questionText": " Excel 2007 ന്റെ വർക്ക്ഷീറ്റിൽ എത്ര columns ഉണ്ടാകും?\r\n",
    "answerText": 16384
  },
  {
    "questionNum": 33920,
    "questionText": " CTRL+V എന്നത് എന്തിനുപയോഗിക്കുന്ന കീബോർഡ് ഷോർട്ട്കട്ടാണ്?\r\n",
    "answerText": " Paste"
  },
  {
    "questionNum": 33921,
    "questionText": " Paste ചെയ്യാൻ കീബോർഡിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഷോർട്ട് കീ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " CTRL+V"
  },
  {
    "questionNum": 33922,
    "questionText": " Millennium Bug എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " Y2K bug"
  },
  {
    "questionNum": 33923,
    "questionText": " Y2K bug എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " Millennium Bug എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33924,
    "questionText": " ‘രേവതി’ എന്ന മലയാളം ലിപി പുറത്തിറക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ കമ്പ്യൂട്ടർ കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഡി.ഡാക് "
  },
  {
    "questionNum": 33925,
    "questionText": " ഡി.ഡാക് എന്ന ഇന്ത്യൻ കമ്പനി പുറത്തിറക്കിയ മലയാളം ലിപി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " രേവതി "
  },
  {
    "questionNum": 33926,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് എക്സൽ ഒരു..................................ആണ്? ",
    "answerText": " സ്പ്രെഡ്ഷീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33927,
    "questionText": " USB എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം? ",
    "answerText": " യൂണിവേഴ്സൽ സീരിയൽ ബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33928,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ നിന്നും വിവരങ്ങൾ പുറത്തേക്ക് പോകാനുള്ള കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പോർട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33929,
    "questionText": " കമ്പൂട്ടറിന്റെ ’പോർട്ട്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ നിന്നും വിവരങ്ങൾ പുറത്തേക്ക് പോകാനുള്ള കവാടം "
  },
  {
    "questionNum": 33930,
    "questionText": " ഒരു സ്ഥാപനത്തിൽ മാത്രം പ്രവർത്തിക്കുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ നെറ്റ്‌വർക്കിനെ വിളിക്കുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " ലോക്കൽ ഏരിയ നെറ്റ്‌വർക്ക് (LAN) "
  },
  {
    "questionNum": 33931,
    "questionText": " LAN എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നെറ്റ്‌വർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 33932,
    "questionText": " ലോക്കൽ ഏരിയ നെറ്റ്‌വർക്ക് എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു സ്ഥാപനത്തിൽ മാത്രം പ്രവർത്തിക്കുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ നെറ്റ്‌വർക്കിനെ വിളിക്കുന്ന പേരാണ് ലോക്കൽ ഏരിയ നെറ്റ്‌വർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 33933,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ ഇൻറർനെറ്റ് സൗകര്യം ലഭ്യമാക്കാൻ നാം ഉപയോഗിക്കുന്ന സോഫ്റ്റ് വെയർ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആപ്പിക്കേഷൻ സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 33934,
    "questionText": " 2000 ഒക്ടോബർ 17 ൽ നിലവിൽ വന്ന ഐ.ടി. ആക്ട്?.\r\n",
    "answerText": " ഐ.ടി. ആക്ട് 2000 "
  },
  {
    "questionNum": 33935,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിലെയോ, നെറ്റ് വർക്കിലെയോ സുരക്ഷ ഭേദിച്ച് അതിലെ വിവരങ്ങൾ കണ്ടുപിടിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഹാക്കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33936,
    "questionText": " ഹാക്കിങ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിലെയോ, നെറ്റ് വർക്കിലെയോ സുരക്ഷ ഭേദിച്ച് അതിലെ വിവരങ്ങൾ കണ്ടുപിടിക്കുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33937,
    "questionText": " സൈബർ നിയമങ്ങൾ പ്രാബല്യത്തിലുള്ള ദക്ഷിണേഷ്യയിലെ ഏക രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 33938,
    "questionText": " ദുരുദ്ദേശ്യത്തോടെ കമ്പ്യൂട്ടറിലോ നെറ്റ് വർക്കിലോ അതിക്രമിച്ച് കയറി അതിലെ വിവരങ്ങൾ ചോർത്തിയെടുക്കുന്ന പ്രവൃത്തി? ",
    "answerText": " ഹാക്കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33939,
    "questionText": " ക്രാക്കിങ് എന്നാൽ എന്ത് ?.\r\n",
    "answerText": " ദുരുദ്ദേശ്യത്തോടെ കമ്പ്യൂട്ടറിലോ നെറ്റ് വർക്കിലോ അതിക്രമിച്ച് കയറി അതിലെ വിവരങ്ങൾ ചോർത്തിയെടുക്കുന്ന പ്രവൃത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 33940,
    "questionText": " ആപ്പിക്കേഷൻ സോഫ്റ്റ് വെയറിന്റെ ഉപയോഗം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ ഇൻറർനെറ്റ് സൗകര്യം ലഭ്യമാക്കാൻ നാം ഉപയോഗിക്കുന്ന സോഫ്റ്റ് വെയർ ആണ് ആപ്പിക്കേഷൻ സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 33941,
    "questionText": " അഡോബ് ഫോട്ടോഷോപ്പ് എന്ത് തരം സോഫ്റ്റ് വെയർ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ആപ്പിക്കേഷൻ സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 33942,
    "questionText": " ഒരു Tera Byte (TB)എന്നത് എത്ര GBയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1024 GB"
  },
  {
    "questionNum": 33943,
    "questionText": " 1024 GB എന്നാൽ എത്ര TBയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു TB "
  },
  {
    "questionNum": 33944,
    "questionText": " കമ്പൂട്ടർ മേഖലയിൽ TB എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Tera Byte"
  },
  {
    "questionNum": 33945,
    "questionText": " കമ്പൂട്ടർ മേഖലയിൽ GB എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Giga Bite"
  },
  {
    "questionNum": 33946,
    "questionText": " ഇൻപുട്ട് ആയും ഔട്ട്പുട്ട് ആയും പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഉപകരണം'\r\n",
    "answerText": " മോഡം(MODEM) "
  },
  {
    "questionNum": 33947,
    "questionText": " മോഡത്തിന്റെ പ്രത്യേകതയെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻപുട്ട് ആയും ഔട്ട്പുട്ട് ആയും പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഉപകരണമാണ് മോഡം "
  },
  {
    "questionNum": 33948,
    "questionText": " MODEM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മോഡുലേറ്റർ ഡീമോഡുലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 33949,
    "questionText": " 5th- ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിലുപയോഗിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ?\r\n",
    "answerText": " ULSI"
  },
  {
    "questionNum": 33950,
    "questionText": " ULSI ഏത് ജെനറേഷൻ കമ്പൂട്ടറിൽ ഉപഗോയിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യആണ്?\r\n",
    "answerText": " 5th- ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33951,
    "questionText": " ULSI എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Ultra Large Scale Integrated System)"
  },
  {
    "questionNum": 33952,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ലിബറേഷൻ ആൻഡ് ഡ്രീം മെഷീൻ' എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ടെഡ് നെൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 33953,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ ഭാഗമാകാതെ വിവരങ്ങൾ സ്ഥിരമായി ശേഖരിച്ചുവെയ്ക്കുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ മെമ്മറിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സെക്കൻഡറി മെമ്മറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33954,
    "questionText": " സെക്കൻഡറി മെമ്മറി എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ ഭാഗമാകാതെ വിവരങ്ങൾ സ്ഥിരമായി ശേഖരിച്ചുവെയ്ക്കുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 33955,
    "questionText": " ആർട്ടിഫിഷ്യൽ ഇൻറലിജൻസിന്റെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " ജോൺ മക്കാർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 33956,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കൺ വാലി എന്നറിയപ്പെടു നത്?\r\n",
    "answerText": " ബെംഗളൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 33957,
    "questionText": " OMR എന്നത് എന്ത് തരം ഉപകരണത്തിന് ഉദാഹരണമാണ്\r\n",
    "answerText": " ഇൻപുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33958,
    "questionText": " OMR എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Optical Mark Recognition"
  },
  {
    "questionNum": 33959,
    "questionText": " ലാപ്ടോപ് കമ്പ്യൂട്ടറുകളിൽ മൗസിന് പകരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പോയിൻറിങ് ഉപകരണം?\r\n",
    "answerText": " ടച്ച്പാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 33960,
    "questionText": " ’ടച്ച്പാഡ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ലാപ്ടോപ് കമ്പ്യൂട്ടറുകളിൽ മൗസിന് പകരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പോയിൻറിങ് ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 33961,
    "questionText": " ഒരു ഡാറ്റയെ ഉപയോഗപ്രദമായ ഇൻഫർമേഷനാക്കിമാറ്റുന്ന പ്രക്രിയ ?\r\n",
    "answerText": " ഡാറ്റ പ്രോസസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 33962,
    "questionText": " ഡാറ്റ പ്രോസസിങ് എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പൂട്ടറിലെ ഒരു ഡാറ്റയെ ഉപയോഗപ്രദമായ ഇൻഫർമേഷനാക്കിമാറ്റുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 33963,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ ഏത് ഭാഗമാണ് VDU എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മോണിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 33964,
    "questionText": " VDU എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വിഷ്വൽ ഡിസ്പ്ലേ യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33965,
    "questionText": " മോണിറ്ററിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " വിഷ്വൽ ഡിസ്പ്ലേ യൂണിറ്റ്(VDU) "
  },
  {
    "questionNum": 33966,
    "questionText": " പ്രിൻററുകൾ ആദ്യകാലത്ത് ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ച്കാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 33967,
    "questionText": " ’പഞ്ച്കാർഡ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രിൻററുകൾ ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് പഞ്ച്കാർഡ് എന്ന പേരിലാണ്? "
  },
  {
    "questionNum": 33968,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലെ പ്രധാന സർക്യൂട്ടുകൾ ക്രമീകരിച്ചിരിക്കുന്ന ബോർഡ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മദർ ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 33969,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലേക്കുള്ള വൈദ്യുത പ്രവാഹം നിലയ്ക്കാതെ സൂക്ഷിക്കുന്ന ഉപകരണം?\r\n",
    "answerText": " യു.പി.എസ്(UPS) "
  },
  {
    "questionNum": 33970,
    "questionText": " UPS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Uninterrupted Power Supply"
  },
  {
    "questionNum": 33971,
    "questionText": " UPS ന്റെ ധർമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലേക്കുള്ള വൈദ്യുത പ്രവാഹം നിലയ്ക്കാതെ സൂക്ഷിക്കുക എന്നതാണ് UPS ന്റെ ധർമം "
  },
  {
    "questionNum": 33972,
    "questionText": " ഒരു file ന്റെ size നെ കുറയ്ക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രീതി ?\r\n",
    "answerText": " Compression"
  },
  {
    "questionNum": 33973,
    "questionText": " കമ്പൂട്ടർ മേഖലയിൽ Compression എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു file ന്റെ size നെ കുറയ്ക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രീതിയാണ് Compression "
  },
  {
    "questionNum": 33974,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ് വെയർ വികസിപ്പിക്കുന്നതിനായുള്ള Data base ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന എം.എസ്. ഓഫീസ് ആപ്പിക്കേഷൻ ?\r\n",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് ആക്സസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33975,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് ആക്സസസ് എന്ന എം.എസ്. ഓഫീസ് ആപ്പിക്കേഷന്റെ ധർമം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സോഫ്റ്റ് വെയർ വികസിപ്പിക്കുന്നതിനായുള്ള Data base ആയി ഉപയോഗിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 33976,
    "questionText": " ’OS ‘എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്\r\n",
    "answerText": " ഓപ്പറേറ്റിങ് സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 33977,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിനേയും വ്യക്തിയേയും തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന മാധ്യമം?\r\n",
    "answerText": " ഓപ്പറേറ്റിങ് സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 33978,
    "questionText": " ഓപ്പറേറ്റിങ് സിസ്റ്റം എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിനേയും വ്യക്തിയേയും തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന മാധ്യമം "
  },
  {
    "questionNum": 33979,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകൾക്ക് വേണ്ടി ആൻഡ്രോയിഡ് ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " ഗൂഗിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 33980,
    "questionText": " ലിനക്സ് എന്നത് ഒരു…………….ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഓപ്പറേറ്റിങ് സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 33981,
    "questionText": " ഹൈ ലെവൽ ലാംഗ്വേജിനെ പ്രോസസ്സിങിന് മുമ്പ് മെഷീൻ ലെവൽ ലാംഗ്വേജിലേക്ക് മാറ്റുന്ന പ്രോഗ്രാമുകളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ട്രാൻസിലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 33982,
    "questionText": " ’ട്രാൻസിലേറ്റർ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഹൈ ലെവൽ ലാംഗ്വേജിനെ പ്രോസസ്സിങിന് മുമ്പ് മെഷീൻ ലെവൽ ലാംഗ്വേജിലേക്ക് മാറ്റുന്ന പ്രോഗ്രാമുകളാണ് ട്രാൻസിലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 33983,
    "questionText": " ജാവ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സ്ഥാപനം?\r\n",
    "answerText": " സൺ മൈക്രോ സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 33984,
    "questionText": " ’ജാവ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ജാവ എന്നാൽ ഒരു പ്രോഗ്രാമിങ് ലാങ്ക്വേജ് ആണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33985,
    "questionText": " സൺ മൈക്രോ സിസ്റ്റം വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പ്രോഗ്രാമിങ് ലാങ്ക്വേജ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ജാവ "
  },
  {
    "questionNum": 33986,
    "questionText": " Arithmetic Logic പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായുള്ള കംപ്യൂട്ടറിലെ Local Storage Area ഏത്?\r\n",
    "answerText": " Register"
  },
  {
    "questionNum": 33987,
    "questionText": " കമ്പൂട്ടറിന്റെ Register എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " Arithmetic Logic പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായുള്ള കംപ്യൂട്ടറിലെ Local Storage Area "
  },
  {
    "questionNum": 33988,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസ് കണ്ടെത്തിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡഗ്ലസ് എംഗൽബർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 33989,
    "questionText": " ഡഗ്ലസ് എംഗൽബർട്ട് കണ്ടെത്തിയ കമ്പൂട്ടറിന്റെ ഉപകരണം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 33990,
    "questionText": " കംപ്യൂട്ടറിൻെറ ഏറ്റവും ചെറിയ മെമ്മറി യൂണിറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ബിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33991,
    "questionText": " ബിറ്റ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കംപ്യൂട്ടറിൻെറ ഏറ്റവും ചെറിയ മെമ്മറി യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33992,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രവർത്തിക്കുമ്പോൾ ആദ്യം പ്രവർത്തന ക്ഷമമാകുന്ന സോഫ്റ്റ്വെയർ?\r\n",
    "answerText": " ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 33993,
    "questionText": " ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം പ്രവർത്തന ക്ഷമമാകുന്ന സമയം?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രവർത്തിക്കുമ്പോൾ ആദ്യം പ്രവർത്തന ക്ഷമമാകുന്നത്\r\nഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം ആണ് "
  },
  {
    "questionNum": 33994,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഷിംഗ്‌ടൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 33995,
    "questionText": " ലിനക്സ് ഉപയോഗിച്ച് ഇന്ത്യ സ്വന്തമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം?\r\nഭാരത് ",
    "answerText": " ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം സൊല്യൂഷൻ(BOSS) "
  },
  {
    "questionNum": 33996,
    "questionText": " BOSS-ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരത് ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം സൊല്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33997,
    "questionText": " ഭാരത് ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം സൊല്യൂഷൻ(BOSS) എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ലിനക്സ് ഉപയോഗിച്ച് ഇന്ത്യ സ്വന്തമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഓപ്പറേറ്റിങ്സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 33998,
    "questionText": " ലിനക്സിന്റെ ലോഗോയിലുള്ള പക്ഷി?\r\n",
    "answerText": " ടക്സ് എന്ന പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 33999,
    "questionText": " ടക്സ് എന്ന പെൻഗ്വിൻ ലോഗോ ആയുള്ള OS ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ലിനക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 34000,
    "questionText": " കേബിൾ ടി.വി. നെറ്റ് വർക്കിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന നെറ്റ് വർക്ക് സംവിധാനമാണ് ?\r\nAns:MAN ",
    "answerText": " MAN"
  }
]